<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
    <string id="artefact">
        <text>Добыть артефакт.</text>
    </string>
    <string id="monster_rush">
        <text>Волна мутантов.</text> 
    </string>
    <string id="barmen_defend_camp_1">
        <text>Защитить стоянку сталкеров на Свалке от нападения бандитов</text>
    </string>
    <string id="barmen_defend_camp_1_descr">
        <text>Защитить стоянку сталкеров на Свалке от нападения бандитов</text>
    </string>
    <string id="barmen_defend_camp_1_text">
        <text>Ко мне идет группа сталкеров, в благополучном приходе которых я заинтересован лично. Они остановились недалеко от Бара. Один раскаявшийся криминальный элемент почти добровольно сообщил нам, что на них в ближайшее время должны напасть. Так что направляйся туда и защити их стоянку от нападения.</text>
    </string>
    <string id="barmen_defend_camp_2">
        <text>На Агропроме помочь сталкерам отбиться от бандитов</text>
    </string>
    <string id="barmen_defend_camp_2_descr">
        <text>На Агропроме помочь сталкерам отбиться от бандитов</text>
    </string>
    <string id="barmen_defend_camp_2_text">
        <text>В общем такое дело есть. Недавно на Агропром группа сталкеров ушла, последний раз, когда они на связь выходили, сказали, что в подземке, надыбали что-то ценное, но на них бандюки насели. Пока они держатся, но и свалить не могут. Поможешь им?</text>
    </string>
    <string id="barmen_eliminate_camp_1">
        <text>Уничтожить шайку бандитов на Свалке.</text>
    </string>
    <string id="barmen_eliminate_camp_1_descr">
        <text>Покончить с группой бандитов, облюбовавшей территорию Свалки. Нужно сделать это быстро, а главное - качественно.</text>
    </string>
    <string id="barmen_eliminate_camp_1_text">
        <text>Работёнка, работёнка... что ж там у нас с ней?.. Ага! Значит, смотри: грохнуть кодлу бандитскую на Свалке сможешь? У "Долга", хоть и орут они о правопорядке много, всё руки не доходят; правда, эти бандюки подонки редкие, уже всех достали, так что недолго им гулять. Только тот, кто успеет первым, срубит немного деньжат... ну и выпивка с меня, уж это обязательно.</text>
    </string>
    <string id="barmen_eliminate_camp_2">
        <text>Зачистить завод "Росток".</text>
    </string>
    <string id="barmen_eliminate_camp_2_descr">
        <text>Убрать группу наемников и бандитов, перекрывших проход через территорию "Ростка".</text>
    </string>
    <string id="barmen_eliminate_camp_2_text">
        <text>Тут недалеко, на "Ростке", засела группа наёмников. С бандитами они поладили, и теперь вместе хотят проход через завод закрыть. Сам понимаешь - недоразумение это, его быстро решить надо. "Долговцы" и с ними кое-кто из опытных мужиков уже ушли их воспитывать, только пока что-то назад их не видать... Так ты это... пойди проверь, как там дела обстоят. Плачу неплохо.</text>
    </string>
    <string id="barmen_eliminate_camp_4">
        <text>Зачистить лагерь бандитов на "Дикой территории"</text>
    </string>
    <string id="barmen_eliminate_camp_4_descr">
        <text>Зачистить лагерь бандитов на "Дикой территории"</text>
    </string>
    <string id="barmen_eliminate_camp_4_text">
        <text>На "Дикой территории" бандиты. Мы не можем допустить, чтобы эти подонки разводили антисанитарию прямо рядом с баром. Надо зачистить их лагерь.</text>
    </string>
    <string id="barmen_eliminate_camp_5">
        <text>Уничтожить логово диких собак-мутантов на "Дикой территории"</text>
    </string>
    <string id="barmen_eliminate_camp_5_descr">
        <text>Уничтожить логово диких собак-мутантов на "Дикой территории"</text>
    </string>
    <string id="barmen_eliminate_camp_5_text">
        <text>Несколько наших ребят пошли в экспедицию, вернулся один. Весь ободранный, в крови, глаза стеклянные. Нарвались на собак скорее всего. Их там целая стая. Так вот, найди их логово и перебей всех до последнего.</text>
    </string>
    <string id="barmen_eliminate_camp_6">
        <text>Уничтожить группу бандитов на Агропроме</text>
    </string>
    <string id="barmen_eliminate_camp_6_descr">
        <text>Уничтожить группу бандитов на Агропроме</text>
    </string>
    <string id="barmen_eliminate_camp_6_text">
        <text>Помню, как-то в 94-м прицепились ко мне рэкетиры - давай, мол, отстегивай. Ух, натерпелся я тогда, ресторан у меня был. Тогда на них управы не было! А тут вдруг узнаю, что эта же шайка теперь орудует на Агропроме, проценты за находку артефактов собирает! Но здесь у меня руки длинные. Я даже знаю, где именно они засели. Будь добр, накажи их.</text>
    </string>
    <string id="barmen_eliminate_camp_7">
        <text>Уничтожить логово снорков в "Темной долине"</text>
    </string>
    <string id="barmen_eliminate_camp_7_descr">
        <text>Уничтожить логово снорков в "Темной долине"</text>
    </string>
    <string id="barmen_eliminate_camp_7_text">
        <text>Мда... Похоже правы те, кто говорит что зона расширяется. В темной долине несколько снорков заметили, раньше они там не попадались. Ну тут уже паниковать некоторые начали. Долговцы обещали снорков уничтожить, но все не соберутся никак. Возьмешься?</text>
    </string>
    <string id="barmen_find_artefact_1">
        <text>Найти артефакт "Ломоть мяса"</text>
    </string>
    <string id="barmen_find_artefact_1_descr">
        <text>Достать "Ломоть мяса" - артефакт, помогающий исцелять телесные недуги.</text>
    </string>
    <string id="barmen_find_artefact_1_text">
        <text>Тут недавно святоши какие-то заходили, заказ на "Ломоть мяса" оставили. Сам знаешь, есть у них интерес к этому артефакту целительному... чудотворцы гнилые, блин! Мда-а... Так ты берёшься? В принципе, не заставляю.</text>
    </string>
    <string id="barmen_find_artefact_2">
        <text>Найти артефакт "Кристальная колючка"</text>
    </string>
    <string id="barmen_find_artefact_2_descr">
        <text>Найти артефакт "Кристальная колючка", который помогает носителю обезопасить себя от атак на сознание.</text>
    </string>
    <string id="barmen_find_artefact_2_text">
        <text>"Вонючка"?.. Нет, не то. "Кристальная водичка"?.. Не, обратно не то... Тьфу ты! "Кристальная колючка", о как! Значит, смотри: заказали мне артефакт "Кристальная колючка". Знаешь такой? Вроде как если она у тебя есть, так не даст никакой твари тебе мозги запутать. Ну, что скажешь?</text>
    </string>
    <string id="barmen_find_artefact_3">
        <text>Найти артефакт "Ночная звезда"</text>
    </string>
    <string id="barmen_find_artefact_3_descr">
        <text>Найти артефакт "Ночная звезда" - помочь отечественной военной науке.</text>
    </string>
    <string id="barmen_find_artefact_3_text">
        <text>Нужен артефакт "Ночная звезда". Желания он, к сожалению, не исполняет - проверено, а вот обогатить вполне даже может. Учёные за него хорошие деньги дают. Что-то, говорят, мастерят на его основе военное... Ну так что?</text>
    </string>
    <string id="barmen_find_artefact_4">
        <text>Найти артефакт "Вспышка"</text>
    </string>
    <string id="barmen_find_artefact_4_descr">
        <text>Найти артефакт "Вспышка"</text>
    </string>
    <string id="barmen_find_artefact_4_text">
        <text>Задание простое, а оплата хорошая. Нужно найти артефакт "Вспышка". Даже и не спрашивай - кто и зачем заказал. Берешься?</text>
    </string>
    <string id="barmen_find_artefact_5">
        <text>Найти артефакт "Золотая рыбка"</text>
    </string>
    <string id="barmen_find_artefact_5_descr">
        <text>Найти артефакт "Золотая рыбка"</text>
    </string>
    <string id="barmen_find_artefact_5_text">
        <text>Знаешь сказку про Золотую рыбку? Во, во! Еще анекдотов много про нее. Так вот, есть один старик, который все хочет ее поймать. В общем, нужен уникальный артефакт "Золотая рыбка", заказчик внешний, солидный. Поможешь?</text>
    </string>
    <string id="barmen_find_item_1">
        <text>Найти пси-костюм</text>
    </string>
    <string id="barmen_find_item_1_descr">
        <text>Найти комбинезон, позволяющий эффективно защититься от пси-излучения. Искать нужно где-то в заброшенных лабораториях Тёмной долины.</text>
    </string>
    <string id="barmen_find_item_1_text">
        <text>Было время, лаборатории в Тёмной долине работали: всё искали, как защитить мозги от пси-излучения. Только слишком уж медленно работали, да... Так вот, вроде бы одна попытка была-таки успешной, и где-то там валяется комбез, в котором можно хоть контролёра поцеловать... Ага, вот даже так. Если притащишь мне эту штуковину, не забуду.</text>
    </string>
    <string id="barmen_find_item_2">
        <text>Найти ствол иностранца.</text>
    </string>
    <string id="barmen_find_item_2_descr">
        <text>Интересное задание. Знакомое имя, кстати, у этого иностранца... только откуда?</text>
    </string>
    <string id="barmen_find_item_2_text">
        <text>Появлялся тут в наших краях иностранец один... Гордоном его звали, что ли? Причём по всем повадкам - опытный сталкер, а только в Зоне, говорил, ни разу не был. Ну ладно, не об этом речь. Всё-таки сгинул он где-то в Зоне. А была у него одна очень интересная штука - "Черный ястреб". Вот взглянуть бы на неё поближе...</text>
    </string>
    <string id="barmen_find_item_3">
        <text>Найти модифицированный "Винторез".</text>
    </string>
    <string id="barmen_find_item_3_descr">
        <text>Найти модифицированный "Винторез". Искать, судя по всему, нужно в районе Радара.</text>
    </string>
    <string id="barmen_find_item_3_text">
        <text>Значит, такая тут история случилась. Примчался один тип - карманы от денег прямо топырятся! Начал народ себе в компанию нанимать, который не поопытней, а погоношистей, снаряжение пачками скупать... Был у меня "Винторез" доведённый - чудо, а не пушка! - так я сдуру ему и продал. По деньгам-то не прогадал, врать не буду... только вся эта компания быстренько накрылась где-то в районе Радара. Ну, жалко людей, конечно... только вот другие теперь будут знать: одним баблом дорогу сквозь Зону не выстелешь. Да, так мне до сих пор "Винторез" тот жалко - такой ствол, и где-то гниёт! Найди, а? Хороший гонорар за мной!</text>
    </string>
    <string id="barmen_kill_stalker_2">
        <text>Убить сталкера</text>
    </string>
    <string id="barmen_kill_stalker_2_descr">
        <text>Прикончить одного из сталкеров. Смерть обманувшему - такова месть торговца.</text>
    </string>
    <string id="barmen_kill_stalker_2_text">
        <text>Знаешь, есть такие люди, о которых никогда ничего плохого не скажешь... веришь им, да? Полагаешься, как на самого себя... Только вдруг внезапно узнаёшь, что это какой-нибудь ну настолько хитрый и лживый сукин сын, что... В общем, есть серьёзное дело: надо за всё с одним типом поквитаться. Сделай, а остальное за мной.</text>
    </string>
    <string id="barmen_kill_stalker_4">
        <text>Убить сталкера по прозвищу Упырь</text>
    </string>
    <string id="barmen_kill_stalker_4_descr">
        <text>Найти и убить сталкера, известного под прозвищем Упырь.</text>
    </string>
    <string id="barmen_kill_stalker_4_text">
        <text>Всё, этот тип меня достал!.. Это я про Упыря; ты его знаешь, нет? У-у, сволочь! Он из людей не кровь сосёт, а удачу. С кем ни пойдёт - все накроются один он живой-здоровый! Пятый раз уже! Короче, нечистое здесь что-то. Есть крупное желание положить цветочки на могилку этого Упыря... Ну ты как, согласен?</text>
    </string>
    <string id="barmen_kill_stalker_5">
        <text>Убить сталкера по прозвищу Воробей</text>
    </string>
    <string id="barmen_kill_stalker_5_descr">
        <text>Найти Воробья и отомстить за смерть другого сталкера.</text>
    </string>
    <string id="barmen_kill_stalker_5_text">
        <text>Дворяне, блин!.. Пушкины с Лермонтовыми!.. И так, олухи, под аномалиями и пулями ходят каждый день, так ещё и дуэли в моду взяли! Нет, ну ты просто прикинь: случился у нас тут спор... никто и не помнит уже, по какому поводу. Только решили эти два придурка крови себе пустить. Ну и нате вам: один взял и помер... какой сталкер был! а второй - Воробей его зовут - быстро свалил, потому как я сам бы ему при первом же случае пулю в кишки засадил. Найди его. Уверен, из Зоны он ещё не успел выбраться. Делаешь?</text>
    </string>
    <string id="barmen_monster_part_1">
        <text>Достать глаз "плоти"</text>
    </string>
    <string id="barmen_monster_part_1_descr">
        <text>Достать глаз "плоти"</text>
    </string>
    <string id="barmen_monster_part_1_text">
        <text>Скоро у нас праздник, и будет праздничный ужин, а некоторые местные гурманы в особо приподнятом настроении (не будем показывать пальцем) обязательно захотят попробовать мое коронное блюдо - глаза "плоти" под свиным соусом. То есть, в собственном соку под майонезом. В общем, нужен глаз этой твари, и поскорее.</text>
    </string>
    <string id="barmen_monster_part_2">
        <text>Принести копыто кабана</text>
    </string>
    <string id="barmen_monster_part_2_descr">
        <text>Принести копыто кабана</text>
    </string>
    <string id="barmen_monster_part_2_text">
        <text>Знаешь, что мы заготовляем рога и копыта? Это сейчас большая редкость. Из местных мутированных копыт делают отличные украшения, я знаю одного ювелира, он заинтересован. Так что вперед, найди копыто кабана, и тебе в карман денег прибудет.</text>
    </string>
    <string id="dolg_defend_lager_1">
        <text>Защитить заставу Долга</text>
    </string>
    <string id="dolg_defend_lager_1_descr">
        <text>Защитить заставу Долга на Свалке.</text>
    </string>
    <string id="dolg_defend_lager_1_text">
        <text>Значит так, ты наверняка встречал наших ребят на Свалке. Они там что-то вроде внешнего кордона, защищают бар от мутантов, прущих из темной долины. Пришла информация, что большая стая кабанов как раз приближается к ним. Помоги им отбить волну мутантов, за мной не заржавеет.</text>
    </string>
    <string id="dolg_eliminate_lager_10">
        <text>Убрать стаю собак</text>
    </string>
    <string id="dolg_eliminate_lager_10_descr">
        <text>Убрать стаю собак на Свалке.</text>
    </string>
    <string id="dolg_eliminate_lager_10_text">
        <text>Мы, конечно, не поручаем заданий чужим сталкерам. С другой стороны, эта задача проста, так что гонять наших ребят никакого смысла нет. Так, слушай. Надо зачистить небольшое логово тварей на Свалке. Одна наша группа там уже работает, потому в случае неприятностей есть куда отступить. С другой стороны, желательно, чтобы неприятностей не было, потому что тварей там немного - не больше десятка. Скорее всего, собаки: недавно была замечена миграция достаточно большой стаи в этом районе. Можешь приступать к выполнению задания.</text>
    </string>
    <string id="dolg_eliminate_lager_11">
        <text>Уничтожить лагерь сталкеров</text>
    </string>
    <string id="dolg_eliminate_lager_11_descr">
        <text>Уничтожить лагерь сталкеров на "Агропроме".</text>
    </string>
    <string id="dolg_eliminate_lager_11_text">
        <text>Есть одно деликатное дело, но наших парней к его выполнению привлекать никак нельзя. Нашим союзникам невыгодно присутствие нейтралов на заводе при "Агропроме". Задача такая: освободить промзону от присутствия на ней сталкеров, кем бы они ни были и к каким бы группировкам ни принадлежали. Всё ясно?</text>
    </string>
    <string id="dolg_eliminate_lager_12">
        <text>Уничтожить отряд наемников</text>
    </string>
    <string id="dolg_eliminate_lager_12_descr">
        <text>Уничтожить отряд наемников на "Ростке".</text>
    </string>
    <string id="dolg_eliminate_lager_12_text">
        <text>Значит, задача вот какая: нужно уничтожить отряд снайперов группировки наёмников. Обстановка: снайперы эти удерживают верхний этаж строительного комплекса. Предположительное количество - не менее двух, не более пяти. Вооружены, судя по всему, снайперскими винтовками. Совет: днём к ним не суйся.</text>
    </string>
    <string id="dolg_eliminate_lager_13">
        <text>Зачистить базу бандитов</text>
    </string>
    <string id="dolg_eliminate_lager_13_descr">
        <text>Зачистить основную базу бандитов в Тёмной долине.</text>
    </string>
    <string id="dolg_eliminate_lager_13_text">
        <text>Необходимо совершить рейд на основную базу бандитов и уничтожить максимальное количество живой силы противника. Это в Тёмной долине, там, где недостроенный научный центр. Численность противника: около тридцати боевиков; вооружены лёгким автоматическим оружием, пистолетами, дробовиками. Всё ясно?</text>
    </string>
    <string id="dolg_eliminate_lager_14">
        <text>Зачистить cнорков</text>
    </string>
    <string id="dolg_eliminate_lager_14_descr">
        <text>Зачистить тоннели от снорков в секторе "Янтарь".</text>
    </string>
    <string id="dolg_eliminate_lager_14_text">
        <text>В этот раз придётся заняться зачисткой. Тоннели в секторе "Янтарь" просто ломятся от снорков: их там приблизительно около десятка. Да, теперь там от грозы не отсидишься, как раньше...</text>
    </string>
    <string id="dolg_eliminate_lager_2">
        <text>Уничтожить стаю плотей</text>
    </string>
    <string id="dolg_eliminate_lager_2_descr">
        <text>Уничтожить стаю плотей на "Дикой территории".</text>
    </string>
    <string id="dolg_eliminate_lager_2_text">
        <text>Мы зафиксировали перемещение большой стаи тварей... Весьма гадкие свиноподобные мутанты, которых все называют плотями. Сейчас они в районе свалки. У нас все люди заняты, но этих тварей нужно уничтожить. Работа специфическая, мы заплатим.</text>
    </string>
    <string id="dolg_eliminate_lager_3">
        <text>Уничтожить псевдособак</text>
    </string>
    <string id="dolg_eliminate_lager_3_descr">
        <text>Зачистить логово псевдособак возле военных складов.</text>
    </string>
    <string id="dolg_eliminate_lager_3_text">
        <text>Наши союзники сообщили об обнаружении логова монстров на территории возле военных складов. Предположительно стая псевдособак. Нам сейчас там шуметь не к чему, так что это задание для нейтрала. Берешься?</text>
    </string>
    <string id="dolg_eliminate_lager_4">
        <text>Уничтожить заставу наемников</text>
    </string>
    <string id="dolg_eliminate_lager_4_descr">
        <text>Недалеко от военных складов уничтожить заставу наемников.</text>
    </string>
    <string id="dolg_eliminate_lager_4_text">
        <text>Последнее время увеличилась активность групп наемников, совершено несколько нападений на ученых, исследователей Зоны. Безнаказанным это оставлять нельзя. Нужно совершить небольшую карательную операцию. Объект - застава наемников возле военных складов, за заброшенной деревней.</text>
    </string>
    <string id="dolg_eliminate_lager_5">
        <text>Уничтожить наемников на "Дикой территории"</text>
    </string>
    <string id="dolg_eliminate_lager_5_descr">
        <text>Уничтожить наемников на "Дикой территории".</text>
    </string>
    <string id="dolg_eliminate_lager_5_text">
        <text>Группа ученых собирается провести исследования "Дикой территории". Но там последнее время небезопасно, активизировались наемники. Проследи, чтобы наемников больше не было на "Дикой территории".</text>
    </string>
    <string id="dolg_eliminate_lager_6">
        <text>Убить бандитов</text>
    </string>
    <string id="dolg_eliminate_lager_6_descr">
        <text>Убить бандитов, проникших на "Дикую территорию".</text>
    </string>
    <string id="dolg_eliminate_lager_6_text">
        <text>Буду краток. Бандиты обошли наши заставы на Баре и сейчас находятся на "Дикой территории". Их надо устранить.</text>
    </string>
    <string id="dolg_eliminate_lager_7">
        <text>Уничтожить контролера</text>
    </string>
    <string id="dolg_eliminate_lager_7_descr">
        <text>Уничтожить контролера на Янтаре.</text>
    </string>
    <string id="dolg_eliminate_lager_7_text">
        <text>Для выполнения этого задания необходимо обладать специальными навыками. Ученые сообщили нам, что на Янтаре возле входа в подземную лабораторию (в центральном здании) ими был замечен контролер. Контролеры очень опасны, но я уверен что ты справишься.</text>
    </string>
    <string id="dolg_eliminate_lager_8">
        <text>Зачистить свободовцев</text>
    </string>
    <string id="dolg_eliminate_lager_8_descr">
        <text>Зачистить заброшенную деревню недалеко от военных складов от присутствия свободовцев.</text>
    </string>
    <string id="dolg_eliminate_lager_8_text">
        <text>В заброшенной деревне возле военных складов повысилась активность патрулей Свободы. Зачисти деревню от боевиков. После выполнения тебя ждет особое вознаграждение.</text>
    </string>
    <string id="dolg_eliminate_lager_9">
        <text>Уничтожить бандитов</text>
    </string>
    <string id="dolg_eliminate_lager_9_descr">
        <text>Уничтожить бандитов на Свалке.</text>
    </string>
    <string id="dolg_eliminate_lager_9_text">
        <text>Оперативная обстановка неблагоприятная, бандиты концентрируются в районе Свалки и Темной долины. Лучшим решением будет одновременно нанести два упреждающих удара! Долиной займутся наши боевики, тебе достанется Свалка.</text>
    </string>
    <string id="dolg_find_item_1">
        <text>Найти модифицированную винтовку</text>
    </string>
    <string id="dolg_find_item_1_descr">
        <text>Возле военных складов добыть образец модифицированной ТРс 301.</text>
    </string>
    <string id="dolg_find_item_1_text">
        <text>Кто-то помогает наемникам. Совсем недавно они стали ходить с автоматами, модифицированными для ведения снайперского огня. Сам понимаешь, опасная игрушка. Я заинтересован в таком стволе. Благодарность будет адекватной, не сомневайся.</text>
    </string>
    <string id="dolg_kill_stalker_1">
        <text>Нейтрализовать бандита</text>
    </string>
    <string id="dolg_kill_stalker_1_descr">
        <text>Нейтрализовать бандита Кочергу.</text>
    </string>
    <string id="dolg_kill_stalker_1_text">
        <text>Кличка объекта - Кочерга. Один из самых жестоких предводителей бандитов, сволочь и насильник... Голова у него явно не в порядке: поговаривают, в Зоне какое-то редкое заболевание заработал. Теперь у него довольно часто происходят полные провалы в памяти, а когда приходит в себя, не помнит, где он и кто. Тем не менее, всегда вооружён и очень агрессивен. Предположительное местонахождение: Тёмная долина. Готов к заданию?</text>
    </string>
    <string id="drunk_dolg_find_item">
        <text>Найти оружие Долговца.</text>
    </string>
    <string id="drunk_dolg_find_item_descr">
        <text>Долговец просит найти его оружие, он потерял его где-то в Темной долине, во время очередной вылазки.</text>
    </string>
    <string id="drunk_dolg_find_item_text">
        <text>Ну надо же было так облажаться. Что же это зона делает с мозгами. Вроде же нервы крепкие, никогда ничего не боялся, а тут такое. Все этот вой в ушах стоит. Все же шло как и обычно. Была вылазка темную долину, сели с Кривым в засаде прикрывать основную группу, а тут как услышал вой, такой ужас охватил. Блин, я даже не помню оказался на кордоне. Когда вернулся на базу, Воронин чуть не расстрелял на месте: он мне как раз выдал пушку улучшенную, за хорошую службу так сказать. А тут... я в панике как деру дал, так видимо ее там и оставил. Если бы ты смог ее принести мне, а то куда я теперь без нормального оружия.</text>
    </string>
    <string id="ecolog_eliminate_lager_1">
        <text>Зачистить логово снорков</text>
    </string>
    <string id="ecolog_eliminate_lager_1_descr">
        <text>На Янтаре уничтожить логово снорков.</text>
    </string>
    <string id="ecolog_eliminate_lager_1_text">
        <text>Я хочу предложить вам небольшую сумму денег, которую вы получите в том случае, если снорки, обитающие на болотах, перестанут отвлекать меня и мох коллег. Иногда во время экспериментов просто не получается сосредоточиться.</text>
    </string>
    <string id="ecolog_eliminate_lager_2">
        <text>Уничтожить логово диких собак</text>
    </string>
    <string id="ecolog_eliminate_lager_2_descr">
        <text>На "Дикой территории" зачистить логово собак.</text>
    </string>
    <string id="ecolog_eliminate_lager_2_text">
        <text>На "Дикой территории" есть логово собак-мутантов, я хочу, чтобы Вы отправились и зачистили его. Эти мутанты опасны для наших экспедиций. Я знаю, зоологи меня не поддержат, но здесь, согласитесь, не зоопарк. Такие твари разносят бешенство, чуму и еще Бог знает что.</text>
    </string>
	
	
    <string id="ecolog_find_artefact_1">
        <text>Принести артефакт "Огненный шар"</text>
    </string>
    <string id="ecolog_find_artefact_1_descr">
        <text>Достать для исследований ученым артефакт "Огненный шар".</text>
    </string>
    <string id="ecolog_find_artefact_1_text">
        <text>Нам удалось получить артефакт в лабораторных условиях! Это прорыв! Теперь о наших успехах услышит весь мир. А там и Нобелевская премия не за горами! Это уникальный артефакт - «Плёнка», его главное качество - защита от химических ожогов. Хотите, я вам его подарю от имени науки? Однако одна просьба - взамен мне нужен артефакт "Огненный шар", знаете такой? Уникальные термические свойства его поверхности требуют детального изучения.</text>
    </string>
    <string id="ecolog_find_artefact_2">
        <text>Найти артефакт "Грави"</text>
    </string>
    <string id="ecolog_find_artefact_2_descr">
        <text>Доставить артефакт "Грави" в руки ученых.</text>
    </string>
    <string id="ecolog_find_artefact_2_text">
        <text>Мы подошли вплотную к пониманию природы гравитации, фактически, совсем скоро мы сможем создать новое поколение двигателей на антигравитационной основе, и, вполне возможно, нам откроется дорога к звездам. Для этого нам нужен артефакт "Грави", и быстро.</text>
    </string>
    <string id="ecolog_find_artefact_3">
        <text>Добыть артефакт "Медуза"</text>
    </string>
    <string id="ecolog_find_artefact_3_descr">
        <text>Артефакт "Медуза" нужен ученым для исследований в области пространства-времени.</text>
    </string>
    <string id="ecolog_find_artefact_3_text">
        <text>Наш исследовательский комплекс на пороге открытия тайны пространства-времени. Возможность телепортации - это не фантастика! «Воронка» - это аномалия, которая сжимает пространство, а не просто гравитационно воздействует на предметы, как думают некоторые мои закостеневшие оппоненты-теоретики, которые сидят в теплых НИИ, усердно жуя мел. У них очки вспотеют, когда они узнают, каких результатов может добиться наука в полевых условиях! Достаньте мне артефакт "Медуза", пожалуйста.</text>
    </string>
    <string id="ecolog_find_artefact_4">
        <text>Достать артефакт "Лунный свет"</text>
    </string>
    <string id="ecolog_find_artefact_4_descr">
        <text>Обеспечить ученых на Янтаре "Лунным светом". Хороший артефакт...</text>
    </string>
    <string id="ecolog_find_artefact_4_text">
        <text>Нам срочно нужны материалы для продолжения исследования в области энергетики. Понимаете, мы научились генерировать электроэнергию при помощи артефактов. Правда, пока КПД недостаточно высокий. Наилучших результатов мы добились с артефактом "Лунный свет". Принесите нам образец для дальнейших экспериментов.</text>
    </string>
    <string id="ecolog_find_artefact_5">
        <text>Достать артефакт "Морской ёж"</text>
    </string>
    <string id="ecolog_find_artefact_5_descr">
        <text>Ученым для улучшения костюмов нужен артефакт "Морской ёж".</text>
    </string>
    <string id="ecolog_find_artefact_5_text">
        <text>Вы, наверное, знаете, что наши костюмы обладают лучшей защитой от радиации. Секрет в том, что мы пропитываем их эссенцией из особого, достаточно редкого, артефакта. Для изготовления очередной партии костюмов нам нужен такой артефакт, вы его зовете "Морской еж".</text>
    </string>
    <string id="ecolog_find_item_1">
        <text>Принести уникальный комбинезон</text>
    </string>
    <string id="ecolog_find_item_1_descr">
        <text>Принести из подземной лаборатории X16 необычный комбинезон.</text>
    </string>
    <string id="ecolog_find_item_1_text">
        <text>У нас к Вам дело. Мы недавно наняли одного сталкера, чтобы он проник внутрь лаборатории. Еще тогда я заметил его необычный костюм, от него ощутимо отдавало теплом. Сталкер говорил, что этот костюм раны сам заживляет. В общем, сталкер не вернулся из лаборатории. Нет! Вы не подумайте, мы тут не при чем! И костюм его до сих пор, наверное, там лежит. Я бы с удовольствием получил его для изучения.</text>
    </string>
    <string id="ecolog_monster_part_1">
        <text>Принести часть тела снорка</text>
    </string>
    <string id="ecolog_monster_part_1_descr">
        <text>Достать фрагмент снорка в этих местах не проблема.</text>
    </string>
    <string id="ecolog_monster_part_1_text">
        <text>Мы познакомились с Семеновым, когда я читал лекции по генетике в университете, а он был моим студентом. Так я стал его научным руководителем. Тогда мы только приоткрывали завесу тайны модифицирования генома. О чем это я? Ах да. Для генетических исследований нам понадобятся образцы свежих клеток мышечной ткани снорка. За генным материалом Вам придется отправиться на болота. Есть гипотеза, что снорки как вид - новая ступень развития человека. Чтобы знать наверняка, нужна проба ДНК!</text>
    </string>
    <string id="ecolog_monster_part_2">
        <text>Добыть глаз плоти</text>
    </string>
    <string id="ecolog_monster_part_2_descr">
        <text>На всякий случай стоит держать своё тело подальше от яйцеголовых! А глаз плоти, так и быть, я им достану.</text>
    </string>
    <string id="ecolog_monster_part_2_text">
        <text>Хорошие новости, молодой человек: у нас найдётся для вас очень интересное задание! Думаю, Вы, как мыслящая личность, обладающая достаточным жизненным опытом, оцените всю революционность задумки моих коллег. Дело в том, что исследования показали: глаза существ, именуемых в просторечии "плотью", снабжены - вы внимательно слушаете? - обонятельными рецепторами! Таким образом, они не только видят глазами, но и нюхают ими! Мы готовимся к операции по пересадке этого чудо-глаза одному из... из наших ассистентов-добровольцев. Полагаю, нас ждёт настоящий фурор! Но нам нужен донорский орган. Вы нам поможете?</text>
    </string>
    <string id="ecolog_monster_part_3">
        <text>Достать кабанью ногу</text>
    </string>
    <string id="ecolog_monster_part_3_descr">
        <text>Принести кабаний окорок ученым. В принципе, обойдутся копытом.</text>
    </string>
    <string id="ecolog_monster_part_3_text">
        <text>Приветствую Вас... э-э-э... странник! Рад, что Вы решили нас посетить: нам как раз необходим человек для участия в очень важном эксперименте. Коллега Бентер хочет попытаться приготовить нечто съедобное из местной фауны для практического эксперимента по исследованию влияния мутированного белка на человеческие организмы. Пока мы решили остановиться на кабанах. Нам нужен окорок. Нога кабана, Вы понимаете? Если возьметесь за это дело, прошу Вас, выбирайте особь поупитаннее.</text>
    </string>
    <string id="ecolog_monster_part_4">
        <text>Найти хвост псевдособаки</text>
    </string>
    <string id="ecolog_monster_part_4_descr">
        <text>Обеспечить ученых хвостом псевдособаки для их странных экспериментов.</text>
    </string>
    <string id="ecolog_monster_part_4_text">
        <text>Здравствуйте, коллега! Мы всё ещё не можем разгадать механизм наблюдаемых у псевдособаки удивительных свойств, поэтому решили изменить вектор наших поисков. На сей раз мы начнём с конца... Почему Вы улыбаетесь? Что Вас так... ах, да. Я, кажется, понимаю. Видите ли, молодой человек, нам нужен хвост этого существа, расположенный на конце... да, на конце тела. Речь шла отнюдь не о репродуктивных органах данного млекопитающего! За ними, возможно, Вам придется прогуляться в следующий раз.</text>
    </string>
    <string id="ecolog_monster_part_5">
        <text>Добыть челюсть кровососа</text>
    </string>
    <string id="ecolog_monster_part_5_descr">
        <text>Что они собираются делать с челюстью кровососа - меня не волнует. Мне важно, сколько они дадут за эту редкость.</text>
    </string>
    <string id="ecolog_monster_part_5_text">
        <text>О, сталкер, рад видеть Вас! Послушайте... Вы ведь уже сталкивались с кровососами в своих путешествиях? Если нет, то мы хотели бы, чтобы это произошло. Как только сможете, принесите нам нижнюю челюсть представителя данного вида - и со всеми, так сказать, столовыми приборами. К сожалению, не могу посвятить Вас в детали эксперимента... возможно, это негативно скажется на устойчивости Вашей психики. Мы будем ждать.</text>
    </string>
    <string id="eliminate_lager">
        <text>Уничтожение лагеря.</text>
    </string>
    <string id="find_item">
        <text>Найти предмет.</text>
    </string>
    <string id="freedom_defend_lager_1">
        <text>Защитить сталкеров на Агропроме</text>
    </string>
    <string id="freedom_defend_lager_1_descr">
        <text>На Агропроме отбить атаку бандитов на лагерь сталкеров.</text>
    </string>
    <string id="freedom_defend_lager_1_text">
        <text>Есть группа сталкеров, на Агропроме живут. Нормальные такие ребята, понимают, что Зона - место свободы, что законы тут вообще не применимы, а жить надо просто правильно, по своей морали. И вот они сейчас подумывают, не присоединиться ли к нам, да. Надо помочь им отбиться от бандитов, а? А мы тебе снаряженьица подкинем.</text>
    </string>
    <string id="freedom_defend_lager_2">
        <text>Защитить барьер</text>
    </string>
    <string id="freedom_defend_lager_2_descr">
        <text>Защитить барьер возле армейских складов от монстров.</text>
    </string>
    <string id="freedom_defend_lager_2_text">
        <text>Тут опять монстры прут со стороны выжигателя. Помоги ребятам на барьере отбиться. Награду гарантирую.</text>
    </string>
    <string id="freedom_eliminate_camp_2">
        <text>Зачистить хутор от наёмников</text>
    </string>
    <string id="freedom_eliminate_camp_2_descr">
        <text>Уничтожить отряд наёмников на хуторе.</text>
    </string>
    <string id="freedom_eliminate_camp_2_text">
        <text>Слушай. Дело такое, надо разобрался с группой наёмников. По нашим данным они пришли сюда с радара, и разбили лагерь на хуторе. Что они тут забыли - одной зоне известно. Нам такое соседство ни к чему, сам понимаешь. Наградой обещаю не обидеть.</text>
    </string>
    <string id="freedom_eliminate_camp_3">
        <text>Уничтожить отряд чистильщиков "Долга"</text>
    </string>
    <string id="freedom_eliminate_camp_3_descr">
        <text>Уничтожить группу бойцов "Долга" на "Ростке".</text>
    </string>
    <string id="freedom_eliminate_camp_3_text">
        <text>На "Ростке" объявился отряд чистильщиков "Долга". Есть хороший шанс устроить им сюрприз. "Долг" постоянно высылает своих ребят за монстрами побегать, ну и под шумок пристукнуть всякого, кто им не понравится. Надо уничтожить эту группу, а то скоро "Долг" окончательно на "Ростке" зацепится. Там народу должно быть не особо много: три-четыре ветерана плюс пара новичков.</text>
    </string>
	<string id="freedom_eliminate_camp_4">
        <text>Уничтожить заставу "Долга"</text>
    </string>
    <string id="freedom_eliminate_camp_4_descr">
        <text>Уничтожить заставу "Долга" на Свалке.</text>
    </string>
    <string id="freedom_eliminate_camp_4_text">
        <text>Есть дельце срочное. Нужно расчистить проход со Свалки на Бар от отряда "Долга"... они там решили засесть и мзду с подорожных брать. Мы ожидаем важную посылку, только теперь нельзя исключить, что "Долг" про нашего курьера уже знает и попытается перехватить груз. Надо эту помеху похерить, хотя бы временно. Ага?</text>
    </string>
    <string id="freedom_eliminate_camp_5">
        <text>Зачистить деревню</text>
    </string>
    <string id="freedom_eliminate_camp_5_descr">
        <text>Очистить деревню от кровососов.</text>
    </string>
    <string id="freedom_eliminate_camp_5_text">
        <text>Ёлки, и развелось же сосущих уродов в деревне - сил нет! Теперь народ ближе ста метров к ней не подходит, кроме особо отмороженных. А другие ещё рассказывают, что у них галюны там случились... вот только контролёра нам и не хватало! В общем, с этим надо заканчивать. Заставлять не буду - сам бы, если честно, не пошёл. Но если не боишься, то мои границы не будут знать благодарности.</text>
    </string>
    <string id="freedom_eliminate_camp_6">
        <text>Уничтожить стаю кабанов и плотей</text>
    </string>
    <string id="freedom_eliminate_camp_6_descr">
        <text>Возле военных складов уничтожить стаю кабанов и плотей.</text>
    </string>
    <string id="freedom_eliminate_camp_6_text">
        <text>Возле главного входа на базу, сидит наш снайпер. Сидит он себе ночью на вышке... тишина, ночь... и тут, взрыв, дикий визг, вспышка! Что за!... А дело вот в чём - рядом с минным полем повадились бродить кабаны и плоти. Чёрт его знает, чего их туда тянет, но минимум раз в неделю одна из этих тварей на мину нарывается. Задание простое - перебить всех этих существ к ядрёне фене. Сделаешь?</text>
    </string>
    <string id="freedom_find_item_3">
        <text>Принести бронежилет</text>
    </string>
    <string id="freedom_find_item_3_descr">
        <text>Принести армейский бронежилет нового образца.</text>
    </string>
    <string id="freedom_find_item_3_text">
        <text>У кое-кого из военных появились бронежилеты нового образца. Внутренняя подбивка у этих штук пропитана какой-то мазью лечебной, что ли... в общем, неглубокие ранения заживают как на собаке. И прикинь какая удача: недавно десяток вояк в таких брониках ломанулись на Янтарь, а вернулись шестеро своими ногами, да ещё трое на их плечах. Сечёшь? Один там остался. Если добудешь его бронежилет, мы разберёмся, и себе таких тоже наделаем.</text>
    </string>
    <string id="freedom_kill_stalker_4">
        <text>Уничтожить сталкера-нейтрала</text>
    </string>
    <string id="freedom_kill_stalker_4_descr">
        <text>Найти и уничтожить сталкера-нейтрала.</text>
    </string>
    <string id="freedom_kill_stalker_4_text">
        <text>Мужичек один есть, неподалеку шастает здесь. Так такую штуку выкинул, он нашего однажды пристрелил. А такое прощать нельзя. Берешь дело? Заплатим, не волнуйся.</text>
    </string>
    <string id="freedom_kill_stalker_7">
        <text>Убить сталкера по прозвищу Барин.</text>
    </string>
    <string id="freedom_kill_stalker_7_descr">
        <text>Убить сталкера по прозвищу Барин - главного интенданта группировки "Долг".</text>
    </string>
    <string id="freedom_kill_stalker_7_text">
        <text>Хам, подхалим, лицемер, трус... он же - сталкер Барин. Как видишь, человек замечательных душевных качеств, что помогло ему забраться в верхние эшелоны "Долга". Сейчас занимается обеспечением группировки припасами и продовольствием, хотя время от времени всё же участвует в рейдах. Надо от него избавится - тем более, что почти все связи "Долга" в смысле поставок завязаны именно на Барина.</text>
    </string>
    <string id="freedom_monster_part_1">
        <text>Принести кабанью ногу</text>
    </string>
    <string id="freedom_monster_part_1_descr">
        <text>Принести кабанью ногу.</text>
    </string>
    <string id="freedom_monster_part_1_text">
        <text>У нас тут праздничный ужин намечается в честь дня рождения Боба Марли. Ты, брат, достань нам кабанью ногу повкуснее, а? Или лучше две! Джа тебя не забудет!..</text>
    </string>
    <string id="hunter_eliminate_lager">
        <text>Уничтожить логово кровососа.</text>
    </string>
    <string id="hunter_eliminate_lager_descr">
        <text>Охотник просит зачистить логово кровососа в деревне возле военных складов, в награду обещает редкий артефакт.</text>
    </string>
    <string id="hunter_eliminate_lager_text">
        <text>Ты кровососа встречал? Жуть, правда? А я вот давеча пошел в деревню возле военных складов, думал артефактами разжиться. И представь себе - вижу кровососа, черного такого, весь в рубцах. Сидит над трупом, меня не видит. Я испугался, и как дал оттуда деру... Зря я побежал, он меня услыхал и давай за мной, и сразу вой такой поднялся вокруг... тут я и понял что он не один был. Думаю логово у них там. Если бы ты смог прогнать их оттуда, я бы тебе отдал один редкий артефакт, который пару дней назад нашел.</text>
    </string>
    <string id="kill_stalker">
        <text>Убить сталкера.</text>
    </string>
    <string id="lisiy_kill_stalker">
        <text>Убить предателя.</text>
    </string>
    <string id="lisiy_kill_stalker_descr">
        <text>Лысый просит убить одного сталкера, который смылся с очень редкими артефактами.</text>
    </string>
    <string id="lisiy_kill_stalker_text">
        <text>Я недавно с одним сталкером за артефактами ходил, около самого выжигателя искали. Столько всего нашли, даже нашли пару артефактов, которых я вообще еще никогда не видел, даже на фотографиях. Так вот этот сукин сын меня подставил. На последней ночевке куда то слинял и заныкал самые дорогие артефакты. И еще мне втирал, что, типа, они сами исчезли. А пару дней назад увидел один тот самый редкий артефакт у бармена. И такая злость меня взяла... В общем сталкер, если сможешь найти его - передай ему от меня свинцовый привет. А может заодно узнаешь, где у него тайники, и найдешь второй артефакт. Он того стоит, поверь мне.</text>
    </string>
    <string id="mercenary_kill_stalker">
        <text>Убить сталкера мастера.</text>
    </string>
    <string id="mercenary_kill_stalker_descr">
        <text>За убийство каждого мастера, наемник готов хорошо платить. Чем меньше мастеров, тем легче наемникам.</text>
    </string>
    <string id="mercenary_kill_stalker_text">
        <text>Мы не заинтересованы в том, чтобы в Зоне бродили ходячие танки: вооруженные до зубов сталкеры в экзосклетах. Работа от этого становится только сложнее и опаснее. И чем их меньше - тем нам лучше. Убьешь одного такого - получить награду.</text>
    </string>
    <string id="monster_part">
        <text>Добыть часть тела монстра.</text>
    </string>
    <string id="petrenko_kill_stalker">
        <text>Уничтожить сталкера Свободы.</text>
    </string>
    <string id="petrenko_kill_stalker_descr">
        <text>Один сталкер, бывший долговец, который знал много информации о важных объектах на Припяти, недавно переметнулся на сторону Свободы, нужно убить его, пока он не наболтал лишнего.</text>
    </string>
    <string id="petrenko_kill_stalker_text">
        <text>Слушай сюда. Есть у нас карты Припяти, не современные, а старые, военные, сделанные в начале девяностых. Самое главное на них - это обозначения всех военных объектов: подземные склады, бомбоубежища. Сейчас от этого пользы мало конечно, но если вдруг мы найдем дорогу в Припять - эта информация станет бесценна. Проблема вот в чем. Один из офицеров переметнулся к Свободе, и он знал об этой информации. В общем надо его уничтожить, пока не наболтал лишнего.</text>
    </string>
    <string id="return_for_reward">
        <text>Вернуться за наградой.</text>
    </string>
    <string id="return_for_reward_bring">
        <text>Принести заказчику обещанное.</text>
    </string>
    <string id="shustriy_find_item">
        <text>Найти усовершенствованный костюм.</text>
    </string>
    <string id="shustriy_find_item_descr">
        <text>Шустрый рассказал о бандите, некогда носившем уникальный костюм. Просит его найти и принести, за награду, разумеется.</text>
    </string>
    <string id="shustriy_find_item_text">
        <text>Пока в баре отсиживался, подслушал разговор двух одиночек. Они хвастались друг другу своими удачными ходками вглубь зоны. Один из них поведал весьма интересную историю о бандите, который носил на себе усовершенствованный костюм. Дальнейшая его судьба неизвестна. Конечно, он не один на всю зону, но в качестве уникального экземпляра для коллекции сгодиться. Последний раз этого бандита видели на кордоне, на элеваторе. Если найдешь - наградой не обижу.</text>
    </string>
    <string id="tm_barman_has_no_job">
        <text>Сейчас ничего не могу предложить.</text>
    </string>
    <string id="tm_barman_job_ask">
        <text>И о чём ты хочешь поговорить?</text>
    </string>
    <string id="tm_barman_job_complete">
        <text>Молодец, заслужил награду!</text>
    </string>
    <string id="tm_barman_job_what">
        <text>Что такое?</text>
    </string>
    <string id="tm_barman_list_job">
        <text>Гляди, что нынче есть:</text>
    </string>
    <string id="tm_defend_camp_1">
        <text>Прикрыть отряд Долга от атаки бандитов в Тёмной Долине</text>
    </string>
    <string id="tm_defend_camp_1_descr">
        <text>Прикрыть отряд Долга от атаки бандитов в Тёмной Долине</text>
    </string>
    <string id="tm_defend_camp_1_text">
        <text>Всё-таки наконец-то удалось мне вдолбить в тупые головы долговцев, что давно уж пора зачистить Свалку от бандитов... И Долг свою территорию расширит, и мне постоянных клиентов реже портить будут. Ну, в общем, дело в том, что командование Долга решило для начала отсечь приток бандитов из Тёмной Долины. Выслали, они, значит, отряд заграждения, и обнаружили, что бандиты этому не рады. Кто бы мог подумать! Так к чему это я - помог бы ты бойцам закрепиться у входа в Долину, а? Отблагодарю достойно.</text>
    </string>
    <string id="tm_dolg_has_no_job">
        <text>Сейчас нет заданий.</text>
    </string>
    <string id="tm_dolg_job_ask">
        <text>Что ты хочешь обсудить?</text>
    </string>
    <string id="tm_dolg_job_complete">
        <text>Молодчага! Задание выполнено.</text>
    </string>
    <string id="tm_dolg_job_what">
        <text>Слушаю.</text>
    </string>
    <string id="tm_dolg_list_job">
        <text>Есть задания:</text>
    </string>
    <string id="tm_drunk_dolg_has_no_job">
        <text>На данный момент ничего нет.</text>
    </string>
    <string id="tm_drunk_dolg_job_ask">
        <text>Насчёт какого задания ты хочешь поговорить?</text>
    </string>
    <string id="tm_drunk_dolg_job_complete">
        <text>Задание выполнено... а вот и гонорар!</text>
    </string>
    <string id="tm_drunk_dolg_job_what">
        <text>И что там с заданием?</text>
    </string>
    <string id="tm_drunk_dolg_list_job">
        <text>Есть кое-что:</text>
    </string>
    <string id="tm_ecolog_has_no_job">
        <text>Извините, на данный момент ничего нет.</text>
    </string>
    <string id="tm_ecolog_job_ask">
        <text>По поводу какого задания Вы хотели бы поговорить?</text>
    </string>
    <string id="tm_ecolog_job_complete">
        <text>Вы прекрасно справились с заданием! Позвольте вручить Вам награду.</text>
    </string>
    <string id="tm_ecolog_job_what">
        <text>Я слушаю Вас.</text>
    </string>
    <string id="tm_ecolog_list_job">
        <text>Могу предложить Вам следующее:</text>
    </string>
    <string id="tm_eliminate_camp_1">
        <text>Уничтожить лагерь бандитов на Свалке.</text>
    </string>
    <string id="tm_eliminate_camp_1_descr">
        <text>Уничтожить на Свалке бандитов, которые грабят сталкеров по пути из глубины Зоны. Торговец будет доволен.</text>
    </string>
    <string id="tm_eliminate_camp_1_text">
        <text>В последнее время бандитов развелось, что той грязи, - честным людям торговать мешают... Значит, так: дуй на Свалку - мне сообщили, что эти мрази обосновались недалеко от кладбища техники. На месте разберешься - тебе все спасибо скажут, ну и за наградой достойной от меня дело не станет. Согласен?</text>
    </string>
    <string id="tm_eliminate_camp_3">
        <text>Уничтожить бандитов возле НИИ "Агропром".</text>
    </string>
    <string id="tm_eliminate_camp_3_descr">
        <text>Уничтожить бандитов возле НИИ "Агропром". С торговцем лучше дружить.</text>
    </string>
    <string id="tm_eliminate_camp_3_text">
        <text>Объявился отряд бандюков под институтом, что на "Агропроме", мешают моим диггерам хлам собирать... Реши проблему - с меня будет кое-что причитаться.</text>
    </string>
    <string id="tm_eliminate_camp_4">
        <text>Зачистить местность от мутантов.</text>
    </string>
    <string id="tm_eliminate_camp_4_descr">
        <text>Зачистить местность от мутантов.</text>
    </string>
    <string id="tm_eliminate_camp_4_text">
        <text>Дело есть, не очень тяжелое. Тут ко мне тут туриста иностранного привезти хотят. Он деньжат моим корешам подкинул, чтоб на зону посмотреть. Ну и там где водить его будут, надо почистить район от мутантов. Возьмешься?</text>
    </string>
    <string id="tm_eliminate_camp_6">
        <text>Убить кровососа в Темной долине.</text>
    </string>
    <string id="tm_eliminate_camp_6_descr">
        <text>Убить кровососа в Темной долине</text>
    </string>
    <string id="tm_eliminate_camp_6_text">
        <text>Говорят, что военные ушли из Темной долины. А после изо всех щелей попёрли монстры. Сталкеры уже видели там кровососа, причём необычного - он не боится открытых пространств. В общем, когда слух докатится до учёных - они обязательно захотят исследовать этого кровососа. И я хочу быть тем человеком, который продаст ученым труп. Твоя задача - убить кровососа, а дальше я все беру на себя.</text>
    </string>
    <string id="tm_find_artefact_1">
        <text>Найти артефакт "Медуза"</text>
    </string>
    <string id="tm_find_artefact_1_descr">
        <text>Найти артефакт "Медуза", образующийся в аномалии "Трамплин".</text>
    </string>
    <string id="tm_find_artefact_1_text">
        <text>Мне тут один человек с Большой земли заказал "Медузу". Работа непыльная и деньги небольшие, зато обернешься быстро. Соглашайся!</text>
    </string>
    <string id="tm_find_artefact_2">
        <text>Найти артефакт "Каменный цветок"</text>
    </string>
    <string id="tm_find_artefact_2_descr">
        <text>Найти артефакт "Каменный цветок", образующийся в аномалии "Трамплин". Заплатить за него должны неплохо.</text>
    </string>
    <string id="tm_find_artefact_2_text">
        <text>Есть задание на "Каменный цветок". От ювелиров, прочим между, так не будем расстраивать прекрасных дам, а? Достанешь - с меня гонорар и бутылка, за их здоровье выпить...</text>
    </string>
    <string id="tm_find_artefact_3">
        <text>Найти артефакт "Ночная звезда"</text>
    </string>
    <string id="tm_find_artefact_3_descr">
        <text>Найти «Ночную звезду» - редкий и дорогой артефакт.</text>
    </string>
    <string id="tm_find_artefact_3_text">
        <text>Есть одно заданьице... несколько неприятное. Похоже, от военных - они занимаются разработкой новых средств защиты. Пришёл, значит, заказ на «Ночную звезду» - это артефактец редкий такой, он умеет неплохо от пуль защищать... Так ты берёшься? Плачу хорошо!..</text>
    </string>
    <string id="tm_find_artefact_4">
        <text>Найти артефакт "Ломоть мяса"</text>
    </string>
    <string id="tm_find_artefact_4_descr">
        <text>Найти заживляющий раны артефакт "Ломоть мяса"</text>
    </string>
    <string id="tm_find_artefact_4_text">
        <text>Есть заказ на артефакт, нужен такой чтоб раны лечить мог, называется "Ломоть мяса"! Клиника у них вроде какая-то. Достанешь - и сам денег получишь и людям поможешь.</text>
    </string>
    <string id="tm_find_item_1">
        <text>Найти модифицированное ружьё</text>
    </string>
    <string id="tm_find_item_1_descr">
        <text>Добыть ружьё "Сайга 12К", у которого, по слухам, установлен дульный компенсатор, позволяющий стрелять без ощутимой отдачи. Последний известный владелец - отмороженный бандит в Тёмной Долине.</text>
    </string>
    <string id="tm_find_item_1_text">
        <text>В общем, ко мне тут один мастер на днях заваливал, заказал ружьё эдакое "Сайга 12К", да не простое, а в обвесах. Последним владельцем этого ружья является отмороженный бандит, что в Тёмной Долине обосновался. Найдешь ствол?</text>
    </string>
    <string id="tm_freedom_has_no_job">
        <text>Да нет сейчас никакой работы...</text>
    </string>
    <string id="tm_freedom_job_ask">
        <text>Что ты хочешь обсудить-то?</text>
    </string>
    <string id="tm_freedom_job_complete">
        <text>Ну, молодца, молодца! Работа на пять - держи заработанное.</text>
    </string>
    <string id="tm_freedom_job_what">
        <text>Что такое?</text>
    </string>
    <string id="tm_freedom_list_job">
        <text>Вот гляди, чего есть:</text>
    </string>
    <string id="tm_hunter_has_no_job">
        <text>На данный момент ничего нет.</text>
    </string>
    <string id="tm_hunter_job_ask">
        <text>Насчёт какого задания ты хочешь поговорить?</text>
    </string>
    <string id="tm_hunter_job_complete">
        <text>Задание выполнено... а вот и гонорар!</text>
    </string>
    <string id="tm_hunter_job_what">
        <text>И что там с заданием?</text>
    </string>
    <string id="tm_hunter_list_job">
        <text>Есть кое-что:</text>
    </string>
    <string id="tm_job_nothing">
        <text>Да нет, ничего. В другой раз.</text>
    </string>
    <string id="tm_job_refuse">
        <text>Я отказываюсь выполнять это задание.</text>
    </string>
    <string id="tm_kill_stalker_1">
        <text>Убить лидера бандитов на Свалке</text>
    </string>
    <string id="tm_kill_stalker_1_descr">
        <text>Убить вожака бандитов, перешедшего дорогу торговцу. Скорее всего, он будет не один, а с охраной... Работа сложная, но и платят соответствующе. Искать его вернее всего на Свалке.</text>
    </string>
    <string id="tm_kill_stalker_1_text">
        <text>Тебе придётся прикончить одного красавца - он руководит плацдармом бандитов на свалке. Недавно бандюки по его приказу перехватили моего курьера и выпотрошили в ноль, а с теми, кто трогает моих людей, разговор короткий... В общем, сделаешь дело - в долгу не останусь. Так как, берёшься?</text>
    </string>
    <string id="tm_kill_stalker_2">
        <text>Убить сталкера-торгаша</text>
    </string>
    <string id="tm_kill_stalker_2_descr">
        <text>Убить сталкера... Да, не самая лучшая работа из всех - поднимать руку на коллегу. Однако платят неплохо, и, возможно, это главное?</text>
    </string>
    <string id="tm_kill_stalker_2_text">
        <text>У меня возникли некоторые разногласия с одним торгашом. Ну не хочет со мной работать, и чёрт с ним! Только слухи подлые распускать не позволю. В общем, надо с ним кончать, чтоб другие не распускались. Чтобы знали, кто тут хозяин...</text>
    </string>
    <string id="tm_kill_stalker_3">
        <text>Убить сталкера-новичка</text>
    </string>
    <string id="tm_kill_stalker_3_descr">
        <text>Прикончить сталкера-новичка, который, может, и не новичок совсем... Кто же тогда? Впрочем, чёрт их разберет! Главное, работа непыльная.</text>
    </string>
    <string id="tm_kill_stalker_3_text">
        <text>Есть тут один, всё крутится, под новичка косит, да только странный он какой-то... В общем, если он незаметно исчезнет, это будет мне хорошее такое одолжение. Понимаешь, о чём я?</text>
    </string>
    <string id="tm_kill_stalker_4">
        <text>Убить сталкера по прозвищу Демон</text>
    </string>
    <string id="tm_kill_stalker_4_descr">
        <text>Устранить одного из торговых конкурентов торговца Сидоровича - сталкера по прозвищу Демон.</text>
    </string>
    <string id="tm_kill_stalker_4_text">
        <text>Демон, он же Олег Гусаров... спецназовец бывший. Пока не лез в чужие дела, к нему у меня претензий не было - одиночка как одиночка. Только мне тут кое-кто сказал, Демон народ собирает, чтоб кордон под себя подмять и подгрести переправку хабара из Зоны. А вот это уже серьёзная проблема, и её надо по-быстрому решать. Берёшь заказ?</text>
    </string>
    <string id="tm_kill_stalker_5">
        <text>Убить отца Диодора</text>
    </string>
    <string id="tm_kill_stalker_5_descr">
        <text>Убить человека, проповедующего в Зоне против добычи артефактов и торговли ими? Именно так.</text>
    </string>
    <string id="tm_kill_stalker_5_text">
        <text>Я всегда говорил: бизнес и религия - два параллельных занятия, им и близко пересекаться нельзя, и в дела друг друга ни-ни!.. Только этому отцу, прости Господи, Диодору... м-да... ну не может он понять этой простой истины. Всё бредит, что собирательство артефактов, а наипаче торговля ими совращает на путь грешный людей не только в Зоне, но и во всём мире - ну и всё в таком духе. Он, понимаешь, призывает вообще артефакты уничтожать - а?! Ты представь только, до чего додумался!.. Самое плохое, некоторые вестись на бредни начинают. Я к этому Диодору на какой только козе уж не подъезжал, а он знай своё гнёт. Уговор такой: ты его отправляешь наверх на аудиенцию... понял, да? А я тебе артефакт какой-нибудь солидный. Так что, по рукам?</text>
    </string>
    <string id="tm_kill_stalker_6">
        <text>Убить "торгового представителя"</text>
    </string>
    <string id="tm_kill_stalker_6_descr">
        <text>Убить "торгового представителя". Торговец следит за своей репутацией</text>
    </string>
    <string id="tm_kill_stalker_6_text">
        <text>Прикинь, тут недалеко крутится какой-то чудак, который представляется моим торговым представителем, пользуется, значит, моей репутацией, а потом толкает некондиционку! Сломанные стволы, разваливающуюся броню, просроченные консервы... У меня тут уже было пару разборок с недовольными. Короче, мне нужен человек, который пообщается с "торговым представителем". Вплоть до некондиции.</text>
    </string>
    <string id="tm_lisiy_has_no_job">
        <text>На данный момент ничего нет.</text>
    </string>
    <string id="tm_lisiy_job_ask">
        <text>Насчёт какого задания ты хочешь поговорить?</text>
    </string>
    <string id="tm_lisiy_job_complete">
        <text>Задание выполнено... а вот и гонорар!</text>
    </string>
    <string id="tm_lisiy_job_what">
        <text>И что там с заданием?</text>
    </string>
    <string id="tm_lisiy_list_job">
        <text>Есть кое-что:</text>
    </string>
    <string id="tm_mercenary_has_no_job">
        <text>На данный момент ничего нет.</text>
    </string>
    <string id="tm_mercenary_job_ask">
        <text>Насчёт какого задания ты хочешь поговорить?</text>
    </string>
    <string id="tm_mercenary_job_complete">
        <text>Задание выполнено... а вот и гонорар!</text>
    </string>
    <string id="tm_mercenary_job_what">
        <text>И что там с заданием?</text>
    </string>
    <string id="tm_mercenary_list_job">
        <text>Есть кое-что:</text>
    </string>
    <string id="tm_monster_part_1">
        <text>Принести челюсть кровососа</text>
    </string>
    <string id="tm_monster_part_1_descr">
        <text>Зуб кровососа притягивает удачу? Посмотрим повезет ли кровососу</text>
    </string>
    <string id="tm_monster_part_1_text">
        <text>Слышал поверье, что зуб кровососа притягивает удачу? Будто бы того, кто на шее носит такой зуб, аномалии отпускают, и артефакты сами в руки идут? В общем, это всё фигня, но есть болваны, которые верят и готовы платить хорошие деньги. Принесешь челюсть кровососа, я тебе хорошо заплачу.</text>
    </string>
    <string id="tm_monster_part_2">
        <text>Притащить хвост псевдособаки</text>
    </string>
    <string id="tm_monster_part_2_descr">
        <text>Притащить хвост псевдособаки</text>
    </string>
    <string id="tm_monster_part_2_text">
        <text>Зима скоро. А что зимой там, на большой земле, бабы носить любят? Правильно! Меха носить они любят. Вот и пошла мода новая, из хвостов псевдо собак аксессуары всякие делать. Шерсть там какая то особенная! Короче, есть заказ на такой хвост. Возьмешься?</text>
    </string>
    <string id="tm_petrenko_has_no_job">
        <text>На данный момент ничего нет.</text>
    </string>
    <string id="tm_petrenko_job_ask">
        <text>Насчёт какого задания ты хочешь поговорить?</text>
    </string>
    <string id="tm_petrenko_job_complete">
        <text>Задание выполнено... а вот и гонорар!</text>
    </string>
    <string id="tm_petrenko_job_what">
        <text>И что там с заданием?</text>
    </string>
    <string id="tm_petrenko_list_job">
        <text>Есть кое-что:</text>
    </string>
    <string id="tm_reward_job">
        <text>Я по поводу задания.</text>
    </string>
    <string id="tm_seek_job_abandon">
        <text>Эти задания мне не интересны.</text>
    </string>
    <string id="tm_seek_job_no">
        <text>В другой раз.</text>
    </string>
    <string id="tm_seek_job_yes">
        <text>Я берусь.</text>
    </string>
    <string id="tm_seek_new_job">
        <text>Есть работа?</text>
    </string>
    <string id="tm_shustriy_has_no_job">
        <text>На данный момент ничего нет.</text>
    </string>
    <string id="tm_shustriy_job_ask">
        <text>Насчёт какого задания ты хочешь поговорить?</text>
    </string>
    <string id="tm_shustriy_job_complete">
        <text>Задание выполнено... а вот и гонорарчик!</text>
    </string>
    <string id="tm_shustriy_job_what">
        <text>И что там с заданием?</text>
    </string>
    <string id="tm_shustriy_list_job">
        <text>Есть кое-что:</text>
    </string>
    <string id="tm_trader_has_no_job">
        <text>На данный момент ничего нет.</text>
    </string>
    <string id="tm_trader_job_ask">
        <text>Насчёт какого задания ты хочешь поговорить?</text>
    </string>
    <string id="tm_trader_job_complete">
        <text>Задание выполнено... а вот и гонорар!</text>
    </string>
    <string id="tm_trader_job_what">
        <text>И что там с заданием?</text>
    </string>
    <string id="tm_trader_list_job">
        <text>Есть кое-что:</text>
    </string>
    <string id="tm_wolf_has_no_job">
        <text>На данный момент ничего нет.</text>
    </string>
    <string id="tm_wolf_job_ask">
        <text>Насчёт какого задания ты хочешь поговорить?</text>
    </string>
    <string id="tm_wolf_job_complete">
        <text>Задание выполнено... а вот и гонорар!</text>
    </string>
    <string id="tm_wolf_job_what">
        <text>И что там с заданием?</text>
    </string>
    <string id="tm_wolf_list_job">
        <text>Есть кое-что:</text>
    </string>
    <string id="tm_zastava_commander_has_no_job">
        <text>На данный момент ничего нет.</text>
    </string>
    <string id="tm_zastava_commander_job_ask">
        <text>Насчёт какого задания ты хочешь поговорить?</text>
    </string>
    <string id="tm_zastava_commander_job_complete">
        <text>Задание выполнено... а вот и гонорар!</text>
    </string>
    <string id="tm_zastava_commander_job_what">
        <text>И что там с заданием?</text>
    </string>
    <string id="tm_zastava_commander_list_job">
        <text>Есть кое-что:</text>
    </string>
    <string id="wolf_eliminate_lager_3">
        <text>Уничтожить логово кабанов</text>
    </string>
	    <string id="wolf_eliminate_lager_4">
        <text>Уничтожить мутантов на ферме</text>
    </string>
    <string id="wolf_eliminate_lager_2_descr">
        <text>Шарк просит зачистить ферму от мутантов, хочет организовать там перевалочный лагерь.</text>
    </string>
    <string id="wolf_eliminate_lager_2_text">
        <text>Тут хоть и граница Зоны, но новичкам и здесь несладко. Бандиты то еще полбеды, они хоть русский язык понимают. А вот мутанты - с ними совсем худо. Устроили себе логово на заброшенной ферме, единственное хорошее место для перевалочного лагеря заняли. Если сможешь очистить ферму от мутантов - с меня причитается.</text>
    </string>
	    <string id="wolf_eliminate_lager_5">
        <text>Уничтожить бандитов под мостом.</text>
    </string>
    <string id="wolf_eliminate_lager_5_descr">
        <text>Единственный путь на север лежить под разрушенным железнодорожным мостом. Но к несчастью там организовали стоянку бандиты и стали брать деньги за проход. Выгони их оттуда, сослужишь всем хорошую службу.</text>
    </string>
    <string id="wolf_eliminate_lager_5_text">
        <text>Единственный путь на север лежить под разрушенным железнодорожным мостом. Но к несчастью там организовали стоянку бандиты и стали брать деньги за проход. Выгони их оттуда, сослужишь всем хорошую службу.</text>
    </string>
	    <string id="wolf_eliminate_lager_6">
        <text>Уничтожить лагерь бандитов на АТП.</text>
    </string>
    <string id="wolf_eliminate_lager_6_descr">
        <text>Слышал про бандитов на АТП? Нет? Эти твари грабят и убивают сталкеров - новичков на кордоне, пытаются захватить близлежащие территории. А всё для их собственной наживы. Такого быть не должно, оставим кордон самым безопасным уголком зоны. Если выполнишь задание, то станешь почётным гостем в наших краях и получишь вознаграждение.</text>
    </string>
    <string id="wolf_eliminate_lager_6_text">
        <text>Слышал про бандитов на АТП? Нет? Эти твари грабят и убивают сталкеров - новичков на кордоне, пытаются захватить близлежащие территории. А всё для их собственной наживы. Такого быть не должно, оставим кордон самым безопасным уголком зоны. Если выполнишь задание, то станешь почётным гостем в наших краях и получишь вознаграждение.</text>
    </string>
	    <string id="wolf_find_item_1">
        <text>Найти ружьё - вертикалку.</text>
    </string>
    <string id="wolf_find_item_1_descr">
        <text>Рядовым новичкам для охоты требуется хорошее ружьё. Шарк попросил отыскать Тоз 34, взамен на артефакт.</text>
    </string>
    <string id="wolf_find_item_1_text">
        <text>Слушай, мне тут для новичков - охотничков не хватает ружья Тоз 34. Сидорович жлоб и в долг парням не даёт. Не пускать же новичков с пистолетом на кабана. Поможешь? Я в награду тебе артефакт подгоню.</text>
    </string>
	
    <string id="wolf_monster_rush_1">
        <text>Отбить волну мутантов</text>
    </string>
    <string id="wolf_monster_rush_1_descr">
        <text>Отбить волну мутантов</text>
    </string>
    <string id="wolf_monster_rush_1_text">
        <text>Говорят на нас идет волна мутантов. Помоги отбить, мы уж как-нибудь потом рассчитаемся</text>
    </string>
	<string id="wolf_monster_part_1">
        <text>Принести копыто кабана</text>
    </string>
    <string id="wolf_monster_part_1_descr">
        <text>Я знаю, как приготовить офигенную похлебку из кабаньего окорока. Только окорока у меня нет, надо принести. Принесешь?</text>
    </string>
    <string id="wolf_monster_part_1_text">
        <text>Я знаю, как приготовить офигенную похлебку из кабаньего окорока. Только окорока у меня нет, надо принести. Принесешь?</text>
    </string>
	
	
	
	
	
    <string id="zastava_commander_eliminate_lager">
        <text>Зачистить логово собак</text>
    </string>
    <string id="zastava_commander_eliminate_lager_descr">
        <text>Возле Южной заставы на Баре обосновалась стая собак. Начальник заставы просит зачистить логово, обещал наградить.</text>
    </string>
    <string id="zastava_commander_eliminate_lager_text">
        <text>Несмотря на наши усилия некоторые монстры все таки прорываются со стороны Свалки. Да ты наверное и сам видел стаю собак к югу от нас. Убьешь их - получишь награду.</text>
    </string>
    <string id="defend_lager">
        <text>Защита лагеря</text>
    </string>
    <string id="mercs_kill_stalker_1">
        <text>Убить сталкера.</text> 
    </string>
    <string id="mercs_kill_stalker_1_text">
        <text>Опытный сталкер. Детальная информация отсутствует.</text> 
    </string>
    <string id="mercs_kill_stalker_1_descr">
        <text>Опытный сталкер. Детальная информация отсутствует.</text> 
    </string>
	<string id="mercs_kill_stalker_4">
        <text>Убить лидера деревни.</text> 
    </string>
    <string id="mercs_kill_stalker_4_text">
        <text>Опытный сталкер. Детальная информация отсутствует.</text> 
    </string>
    <string id="mercs_kill_stalker_4_descr">
        <text>Опытный сталкер. Детальная информация отсутствует.</text> 
    </string>
    <string id="mercs_kill_stalker_2">
        <text>Убить сталкера ветерана.</text> 
    </string>
    <string id="mercs_kill_stalker_2_text">
        <text>Достаточно опытный сталкер. Возможно, хорошо экипирован. Детальная информация отсутствует.</text> 
    </string>
    <string id="mercs_kill_stalker_2_descr">
        <text>Достаточно опытный сталкер. Возможно хорошо экипирован. Детальная информация отсутствует.</text> 
    </string>
	<string id="mercs_kill_stalker_3">
        <text>Убить лидера "Монолита".</text> 
    </string>
    <string id="mercs_kill_stalker_3_text">
        <text>Достаточно опытный сталкер. Возможно, хорошо экипирован. Имеет хорошую охрану.</text> 
    </string>
    <string id="mercs_kill_stalker_3_descr">
        <text>Достаточно опытный сталкер. Возможно хорошо экипирован. Имеет хорошую охрану.</text> 
    </string>
    <string id="mercs_kill_stalker_bes">
        <text>Убить Беса.</text> 
    </string>
    <string id="mercs_kill_stalker_kocherga">
        <text>Убить Кочергу.</text> 
    </string>
    <string id="mercs_kill_stalker_fox">
        <text>Убить Лиса.</text> 
    </string>
    <string id="mercs_kill_stalker_prizrak">
        <text>Убить сталкера ветерана.</text> 
    </string>
    <string id="mercs_kill_stalker_petrenko">
        <text>Убить офицера Долга.</text> 
    </string>
    <string id="mercs_kill_stalker_prut">
        <text>Убить офицера Свободы.</text> 
    </string>
    <string id="mercs_kill_freeman">
        <text>Убить сталкера.</text> 
    </string>
    <string id="mercs_kill_freeman_text">
        <text>Ученый, эксперт по аномальным явлениям. Работал в Америке над секретными проектами. С недавнего времени считался пропавшим без вести.</text> 
    </string>
    <string id="mercs_kill_freeman_descr">
        <text>Ученый, эксперт по аномальным явлениям. Работал в Америке над секретными проектами. С недавнего времени считался пропавшим без вести.</text> 
    </string>
    <string id="mercs_kill_kruglov">
        <text>Убить ученого.</text> 
    </string>
    <string id="mercs_kill_kruglov_text">
        <text>Круглов. Доктор биологических наук. За пределами Зоны занимался патогенными мутациями у животных. В Зону отправился для изучения мутаций слепых псов.</text> 
    </string>
    <string id="mercs_kill_kruglov_descr">
        <text>Круглов. Доктор биологических наук. За пределами Зоны занимался патогенными мутациями у животных. В Зону отправился для изучения мутаций слепых псов.</text> 
    </string>
    
    <string id="tm_killer_has_no_job">
        <text>На данный момент ничего нет.</text>
    </string>
    <string id="tm_killer_job_ask">
        <text>Насчёт какого задания ты хочешь поговорить?</text>
    </string>
    <string id="tm_killer_job_complete">
        <text>Да, я об этом уже в курсе, вот деньги за работу.</text>
    </string>
    <string id="tm_killer_job_what">
        <text>Что по заданию?</text>
    </string>
    <string id="tm_killer_list_job">
        <text>Есть кое-что:</text>
    </string>
    <!-- - - - - - - - - -bandits tasks - - - - - - - - - - - - - - - - -->
    <string id="tm_bandit_has_no_job">
        <text>Нет ничего.</text>
    </string>
    <string id="tm_bandit_job_ask">
        <text>По поводу какого задания ты хочешь поговорить?</text>
    </string>
    <string id="tm_bandit_job_complete">
        <text>Ну и отличненько, держи вознаграждение за работу.</text>
    </string>
    <string id="tm_bandit_job_what">
        <text>Что по заданию?</text>
    </string>
    <string id="tm_bandit_list_job">
        <text>Есть кое-что:</text>
    </string>
    <string id="bandits_kill_stalker_1">
        <text>Грохнуть Беса</text>
    </string>
    <string id="bandits_kill_stalker_1_descr">
        <text>Бес - лидер сталкеров - нейтралов на Свалке. </text>
    </string>
    <string id="bandits_kill_stalker_1_text">
        <text>Поселился значит в депо, на свалке, один засранец - Бес. Постоянно вокруг себя какую то шайку собирает и напгрягает моих пацанов. Положить падлу надо. Он с собой ствол ништяковый постоянно тягает, можешь его себе оставить. В награду я тебе арт подгоню.</text>
    </string>
    <string id="bandits_kill_stalker_2">
        <text>Убить стукача</text>
    </string>
    <string id="bandits_kill_stalker_2_descr">
        <text>Убить стукача</text>
    </string>
    <string id="bandits_kill_stalker_2_text">
        <text>Прибился как-то к нам один паренек, дезертир. Ну че, мы его к себе приняли, водкой напоили, за жисть погутарили. Так и жил тут. А потом вдруг исчез. Ну, я-то думал, что его собаки загрызли, ан нет! Оказывается, он обратно к своим подался. Так мало того, что он тут на халяву побухал, так еще и нашу базу воякам сдал! На той неделе рейд был, еле отбились. Вот... А недавно корешок наш его на болоте нашел, на Агропроме. Ну, прикинулся дурачком, выпили, побакланили. А тот ему по пьяни всю свою подноготную и выложил... В общем, начальство пригрозило этой суке трибуналом за побег, даже информация про нашу базу не помогла, прикинь! Наш кореш его трогать побоялся, уж больно здоров этот бычара. Теперь он, понимаешь, с места сдвинуться боится, чтобы и нам и своим на глаза не попасться. Но, кажется мне, недолго он там сидеть будет. Жрать-то что-то надо! Сдается мне, сорвет он погончики и двинет либо к сталкерам в бар "Сто рентген", либо к Свободе на Склады, либо вообще в бега пустится... Тогда его вообще хрен достанешь. Перехвати падлу, пока не ушел. В натуре, бабла кину неплохо. Ну че, берешься?</text>
    </string>
    <string id="bandits_kill_stalker_3">
        <text>Грохнуть Лиса</text>
    </string>
    <string id="bandits_kill_stalker_3_descr">
        <text>Грохнуть Лиса</text>
    </string>
    <string id="bandits_kill_stalker_3_text">
        <text>Я до того как братву под себя подмял, корешился с одинм сталком - Лисом кличут. У нас общак был, скидывали туда барахло разное. Он сталкер - ветеран, не первый день в зоне, до сих пор хвастается, что ему сам Стрелок жизнь спас. Когда я к пацанам вырулил, он наш общак себе забрал. Не делается так, понимаешь, надо разобраться с падонком.</text>
    </string>
    <string id="bandits_kill_stalker_4">
        <text>Укокошить предателя</text>
    </string>
    <string id="bandits_kill_stalker_4_descr">
        <text>Укокошить предателя</text>
    </string>
    <string id="bandits_kill_stalker_4_text">
        <text>Блин, ну что за жись пошла, в натуре! Кругом одни воры и проходимцы, ни на кого, ептеть, положиться нельзя. Слыхал про Васю Кабана? Не слыхал? Да ты что, с Луны свалился, кореш? Хорошим пацаном был Вася до недавнего времени, а потом, как деньгу стал сшибать, скурвился падла, жадным стал, делиться отказывается. Все ему бабла мало! А тут вообще обнаглел - прихватил у меня все бабки, забрал десяток людей и слинял. Сейчас он на Свалке обосновался, за кладбищем заброшенной техники. Тут еще, видишь, не только личная месть. До меня слухи дошли, что он всю Свалку собирается заграбастать, пополнение набирает из местных. Уже одиночки, кто поглупее, на его сторону переходят. Гражданской войной попахивает, чуешь? А враги-то наши не дремлют - как только смекнут, что наши силы ослабли, попрут так, что только перья полетят... Нельзя до такого доводить. Ну что, нужны тебе почет и уважение, братишка? На всю обойму Васе от меня привет передай. Денег-то у него уже точно нет - пробухали небось все. Да и хрен с ними, с деньгами, мы еще заработаем, верно? Ту шваль, которая около него крутится, тоже придется положить. А рыпаться они будут стопудово. Да не бойся ты, братишка, на хорошее дело идешь - корешей своих защищать!</text>
    </string>
    <string id="bandits_monster_part_1">
        <text>Принести кабанью ногу</text>
    </string>
    <string id="bandits_monster_part_1_descr">
        <text>Принести кабанью ногу</text>
    </string>
    <string id="bandits_monster_part_1_text">
        <text>Видишь, мы тут с голодухи пухнем? Точнее, пухну я один, а вот пацаны реально тощают. В общем, надо это исправлять. Я тут рецептик надыбал, как из местного кабана сварганить крутую похлебку, почти без радиации. Короче, братан, дуй на Кордон, там кабанов завались. Ну и сталкеров тоже можешь пострелять, если охота будет... Хех... </text>
    </string>
	<string id="bandits_monster_part_2">
        <text>Принести хвост псевдособаки</text>
    </string>
    <string id="bandits_monster_part_2_descr">
        <text>Принести хвост псевдособаки</text>
    </string>
    <string id="bandits_monster_part_2_text">
        <text>Зима скоро. А что зимой там, на большой земле, бабы носить любят? Правильно! Меха носить они любят. Вот и пошла мода новая, из хвостов псевдо собак аксессуары всякие делать. Шерсть там какая то особенная! Короче, есть заказ на такой хвост. Возьмешься? </text>
    </string>
	<string id="bandits_find_artefact_1">
        <text>Найти артефакт "Ночная звезда"</text>
    </string>
    <string id="bandits_eliminate_lager_1">
        <text>Зачистить логово снорков</text>
    </string>
    <string id="bandits_eliminate_lager_1_descr">
        <text>Зачистить логово снорков</text>
    </string>
    <string id="bandits_eliminate_lager_1_text">
        <text>Значит так, жиган, на фабрике пацаны терпят притеснения от козлов в противогазах. Совсем обнаглели, пучеглазые. Хиляй туда и помоги братанам, а то у них маслята заканчиваются. Дам калаш в награду за терку.</text>
    </string>
	<string id="bandits_eliminate_lager_2_descr">
        <text>Зачистить лагерь "Долга"</text>
    </string>
    <string id="bandits_eliminate_lager_2_text">
        <text>Короче, генерал "Долга" отдал приказ своим шавкам на захват Тёмной долины. Некоторые из них успели закрепиться на плацдарме у Свалки. Если всех положишь, считай авторитет перед пацанами поднял. Ну и от меня бабла получишь. Идёт?</text>
    </string>
    <string id="bandits_eliminate_lager_2">
        <text>Зачистить лагерь "Долга"</text>
    </string>
	<string id="bandits_eliminate_lager_3_descr">
        <text>Уничтожить блокпост "Долга".</text>
    </string>
    <string id="bandits_eliminate_lager_3_text">
        <text>На свалке наши ребята терпят притеснение со стороны "Долга". Уничтожь их блокпост. В награду получишь ружьё козырное. Берёшься?</text>
    </string>
	    <string id="bandits_eliminate_lager_3">
        <text>Уничтожить блокпост "Долга".</text>
    </string>
	<string id="bandits_eliminate_lager_4_descr">
        <text>Уничтожить военный блокпост.</text>
    </string>
    <string id="bandits_eliminate_lager_4_text">
        <text>Военные готовят рейд в темную долину, то есть к нам. Чтобы предотвратить это несчастье, или хотя бы отсрочить его, уничтожь военный блокпост на кордоне. В награду получишь военный костюм, идёт?</text>
    </string>
	    <string id="bandits_eliminate_lager_4">
        <text>Уничтожить военный блокпост.</text>
    </string>
	<string id="bandits_find_item_1_descr">
        <text>Принести усовершенствованный гаусс.</text>
    </string>
    <string id="bandits_find_item_1_text">
        <text>Принеси скорострельный гаусс из подземелий ЧАЭС.</text>
    </string>
	    <string id="bandits_find_item_1">
        <text>Принести усовершенствованный гаусс.</text>
    </string>
	
	
	<string id="bandits_find_artefact_2_descr">
        <text>Принести артефакт "Пружина"</text>
    </string>
    <string id="bandits_find_artefact_2_text">
        <text>Есть заказ на артефакт пружина. Берешься?</text>
    </string>
    <string id="bandits_find_artefact_2">
        <text>Принести артефакт "Пружина"</text>
    </string>
	<string id="bandits_find_artefact_3_descr">
        <text>Принести артефакт "Пленка"</text>
    </string>
    <string id="bandits_find_artefact_3_text">
        <text>Есть заказ на артефакт "Пленка". Берешься?</text>
    </string>
    <string id="bandits_find_artefact_3">
        <text>Принести артефакт "Пленка"</text>
    </string>
	
    <!-- - - - - - - - - - military tasks - - - - - - - - - - - - - - - - -->
    <string id="tm_esc_commander_has_no_job">
        <text>Пока ничего.</text>
    </string>
    <string id="tm_esc_commander_job_ask">
        <text>По поводу какого задания ты хочешь поговорить?</text>
    </string>
    <string id="tm_esc_commander_job_complete">
        <text>Вот вознаграждение</text>
    </string>
    <string id="tm_esc_commander_job_what">
        <text>Что по заданию?</text>
    </string>
    <string id="tm_esc_commander_list_job">
        <text>Есть кое-что:</text>
    </string>
    <string id="esc_commander_eliminate_lager_1">
        <text>Зачистить АТП</text>
    </string>
    <string id="esc_commander_eliminate_lager_1_descr">
        <text>Зачистить АТП</text>
    </string>
    <string id="esc_commander_eliminate_lager_1_text">
        <text>Значит так. Готовится рейд спецназа в Темную долину. Чтобы не раскрыться и пройти незаметно надо ликвидировать дислокацию преступников и мародеров на АТП. Перебей всех. Хабар разрешаю взять себе, но и про командира не забывай. Там водочка имеется.</text>
    </string>
    <string id="esc_commander_eliminate_lager_2">
        <text>Уничтожить нарушителей возле НИИ "Агропром".</text>
    </string>
    <string id="esc_commander_eliminate_lager_2_descr">
        <text>Уничтожить нарушителей в подземных строениях НИИ "Агропром".</text>
    </string>
    <string id="esc_commander_eliminate_lager_2_text">
        <text>Под одной из наших баз, в подземных ходах, вечно собирается на стоянку разные отморозки. Так как это один из подходов к нашему расположению, то никого там быть и не должно. Перебей всех в подземных строениях НИИ "Агропром".</text>
    </string>
    <string id="esc_commander_eliminate_lager_3">
        <text>Зачистить лагерь возле НИИ "Агропром".</text>
    </string>
    <string id="esc_commander_eliminate_lager_3_descr">
        <text>Уничтожить скопление нежелательных вооруженных лиц возле НИИ "Агропром".</text>
    </string>
    <string id="esc_commander_eliminate_lager_3_text">
        <text>Недалеко от НИИ "Агропром" есть небольшой завод. Там время от времени нарушители организовывают лагерь. Совсем обнаглели - распологаться прямо у нас под боком, зная, что им запрещено даже просто в Зоне находиться, да мало того - они еще и вооружены все до зубов. Хватит нам и "лагеря новичков", эти "ясли" хоть неглубоко и сидят тихо. Твоя задача - уничтожить всех, кто будет находится в том лагере.</text>
    </string>
    <string id="esc_commander_eliminate_lager_4">
        <text>Зачистить лагерь новичков.</text>
    </string>
    <string id="esc_commander_eliminate_lager_4_descr">
        <text>Лагерь новичков необходимо зачистить, несмотря на наши теплые отношения с Сидоровичем. На днях тут было командование, и всё бы ничего, да пролетали они как раз недалеко от того села, где лагерь новчков расположился. Мы то сделали вид, будто "не в курсе и примем меры"... вобщем меры принять надо, пусть и разово. С другой стороны их давно предупреждали чтоб незаметно сидели, тем более раз уж так близко от нашего поста.</text>
    </string>
    <string id="esc_commander_eliminate_lager_4_text">
        <text>Лагерь новичков необходимо зачистить, несмотря на наши теплые отношения с Сидоровичем. На днях тут было командование, и всё бы ничего, да пролетали они как раз недалеко от того села, где лагерь новчков расположился. Мы то сделали вид, будто "не в курсе и примем меры"... вобщем меры принять надо, пусть и разово. С другой стороны их давно предупреждали чтоб незаметно сидели, тем более раз уж так близко от нашего поста.</text>
    </string>
    <string id="esc_commander_eliminate_lager_5">
        <text>Зачистить проход под мостом</text>
    </string>
    <string id="esc_commander_eliminate_lager_5_descr">
        <text>Говорят, под мостом, как раз где у нас раньше пост был, теперь сидят уголовники какие то. Сидорович просит чтоб мы их убрали оттуда. У него от них бизнес гаснет.</text>
    </string>
    <string id="esc_commander_eliminate_lager_5_text">
        <text>Говорят, под мостом, как раз где у нас раньше пост был, теперь сидят уголовники какието. Сидорович просит чтоб мы их убрали оттуда. У него от них бизнес гаснет.</text>
    </string>
    <string id="esc_commander_eliminate_lager_6">
        <text>Зачистить старый блокпост.</text>
    </string>
    <string id="esc_commander_eliminate_lager_6_descr">
        <text>На севере, не доходя до "Свалки", у нас когда-то блокпост был оборудован. Теперь уже который раз там собираются сталкеры и уголовники. Надо бы их вытурить оттуда.</text>
    </string>
    <string id="esc_commander_eliminate_lager_6_text">
        <text>На севере, не доходя до "Свалки", у нас когда-то блокпост был оборудован. Теперь уже который раз там собираются сталкеры и уголовники. Надо бы их вытурить оттуда.</text>
    </string>
    <string id="esc_commander_eliminate_lager_7">
        <text>Зачистить логово кабанов.</text>
    </string>
    <string id="esc_commander_eliminate_lager_7_descr">
        <text>Мелочь, а не задание. Тут неподалеку кабаны завелись, здоровые такие. Ладно бы сидели по кустам тихо, так нет - на патрули кидаются, людей отвлекают... одному кабан вообще ногу сломал. У нас тут не заповедник, так что сделай-ка доброе дело - перебей это буйство природы. С меня причитается.</text>
    </string>
    <string id="esc_commander_eliminate_lager_7_text">
        <text>Мелочь, а не задание. Тут неподалеку кабаны завелись, здоровые такие. Ладно бы сидели по кустам тихо, так нет - на патрули кидаются, людей отвлекают... одному кабан вообще ногу сломал. У нас тут не заповедник, так что сделай-ка доброе дело - перебей это буйство природы. С меня причитается.</text>
    </string>
	<string id="esc_commander_eliminate_lager_8">
        <text>Уничтожить базу бандитов.</text>
    </string>
    <string id="esc_commander_eliminate_lager_8_descr">
        <text>Помнишь, я говорил про рейд в темную долину? Так вот настало время для этого дела. Запасайся патронами и вперед. Бандитов много, около 30 человек, но вооружены плохо - пистолеты, дробовики, АК. Получишь хорошую награду за эту работу.</text>
    </string>
    <string id="esc_commander_eliminate_lager_8_text">
        <text>Помнишь, я говорил про рейд в темную долину? Так вот настало время для этого дела. Запасайся патронами и вперед. Бандитов много, около 30 человек, но вооружены плохо - пистолеты, дробовики, АК. Получишь хорошую награду за эту работу.</text>
    </string>
	<string id="esc_commander_eliminate_lager_9">
        <text>Уничтожить бункер "Долга".</text>
    </string>
    <string id="esc_commander_eliminate_lager_9_descr">
        <text>На пути к северу зоны есть место, которые сталкеры называют "Бар". В этом самом баре существует группировка под названием "Долг". Они ставят себя как защитники мира от опасностей зоны, однако это не мешает им растаскивать артефакты и прочий радиоактивный мусор из окрестностей зоны. Твоя задача состоит в том, чтобы уничтожить главную базу долга.</text>
    </string>
    <string id="esc_commander_eliminate_lager_9_text">
        <text>На пути к северу зоны есть место, которые сталкеры называют "Бар". В этом самом баре существует группировка под названием "Долг". Они ставят себя как защитники мира от опасностей зоны, однако это не мешает им растаскивать артефакты и прочий радиоактивный мусор из окрестностей зоны. Твоя задача состоит в том, чтобы уничтожить главную базу долга.</text>
    </string>
	<string id="esc_commander_eliminate_lager_10">
        <text>Уничтожить базу "Свободы".</text>
    </string>
    <string id="esc_commander_eliminate_lager_10_descr">
        <text>Севернее бара находятся военные склады. Там обосновались члены группировки "Свобода". Они держат барьер и потому неплохо помогали нам в сдерживании мутантов из центра зоны. Однако у нас возникла необходимость захватить военные склады во что бы то ни стало. Твоя задача - уничтожить базу "Свободы".</text>
    </string>
    <string id="esc_commander_eliminate_lager_10_text">
        <text>Севернее бара находятся военные склады. Там обосновались члены группировки "Свобода". Они держат барьер и потому неплохо помогали нам в сдерживании мутантов из центра зоны. Однако у нас возникла необходимость захватить военные склады во что бы то ни стало. Твоя задача - уничтожить базу "Свободы".</text>
    </string>
	<string id="esc_commander_find_item_1">
        <text>Найти гаусс-винтовку.</text>
    </string>
    <string id="esc_commander_find_item_1_descr">
        <text>Дело такое. С большой земли прибыло распоряжение найти секретное оружие. Гаусс-пушку. Да не простую, а скорострельную. Разведка доложила, что она находится не где-нибудь, а в самой ЧАЭС. Тебе, как лучшему бойцу, предстоит нелегкий путь - спуститься в подземелья электростанции и взять эту штуковину. Берешься?</text>
    </string>
    <string id="esc_commander_find_item_1_text">
        <text>Дело такое. С большой земли прибыло распоряжение найти секретное оружие. Гаусс-пушку. Да не простую, а скорострельную. Разведка доложила, что она находится не где-нибудь, а в самой ЧАЭС. Тебе, как лучшему бойцу, предстоит нелегкий путь - спуститься в подземелья электростанции и взять эту штуковину. Берешься?</text>
    </string>

    
    <!-- - - - - - - - - - monolit tasks - - - - - - - - - - - - - - - - -->
    <string id="tm_monolith_leader_has_no_job">
        <text>Ступай, брат, Монолит пока в сомнениях, стоит ли тебе поручать угодные ему дела.</text>
    </string>
    <string id="tm_monolith_leader_job_ask">
        <text>По поводу какого задания ты хочешь поговорить?</text>
    </string>
    <string id="tm_monolith_leader_job_complete">
        <text>Ты сделал доброе дело во благо Монолита, брат, и заслужил награду.</text>
    </string>
    <string id="tm_monolith_leader_job_what">
        <text>Какие вопросы мучают тебя, брат?</text>
    </string>
    <string id="tm_monolith_leader_list_job">
        <text>Верный вопрос, брат. Есть несколько дел, угодных Монолиту:</text>
    </string>
    
    <string id="monolit_eliminate_lager_1">
        <text>Зачистить Барьер</text>
    </string>
    <string id="monolit_eliminate_lager_1_descr">
        <text>Зачистить Барьер</text>
    </string>
    <string id="monolit_eliminate_lager_1_text">
        <text>На окраине наших территорий есть место, где неверные особенно упорны в своем желании жить. Они называют его Барьер. Убей каждого из неверных и открой дорогу созданиям, что будут сеять хаос в их рядах.</text>
    </string>
    
    <string id="monolit_eliminate_lager_2">
        <text>Уничтожить лагерь</text>
    </string>
    <string id="monolit_eliminate_lager_2_descr">
        <text>Уничтожить лагерь</text>
    </string>
    <string id="monolit_eliminate_lager_2_text">
        <text>Совсем рядом с нами сталкеры разбили несколько лагерей. Мы уже не раз прогоняли этих неверных, но наши братья докладывают, что они не усвоили урок. Монолиту неугодны столь недалекие создания. Убей каждого из них.</text>
    </string>
    
    <string id="monolit_eliminate_lager_3">
        <text>Уничтожить лагерь</text>
    </string>
    <string id="monolit_eliminate_lager_3_descr">
        <text>Уничтожить лагерь</text>
    </string>
    <string id="monolit_eliminate_lager_3_text">
        <text>Эти животные, называющие себя сталкерами, вновь пытаются обосноваться на запретной земле. Накажи этих неверных, и благословением Монолита награжден будешь.</text>
    </string>
    
    <string id="monolit_eliminate_lager_4">
        <text>Уничтожить лагерь</text>
    </string>
    <string id="monolit_eliminate_lager_5">
        <text>Уничтожить лагерь</text>
    </string>
    <string id="monolit_eliminate_lager_6">
        <text>Уничтожить лагерь</text>
    </string>
    <string id="monolit_eliminate_lager_7">
        <text>Уничтожить лагерь</text>
    </string>
    
	<string id="monolit_kill_stalker_1">
        <text>Убить сталкера</text>
    </string>
    <string id="monolit_kill_stalker_1_descr">
        <text>Убить сталкера</text>
    </string>
    <string id="monolit_kill_stalker_1_text">
        <text>Убить Лукаша, лидера группировки "Свобода".</text>
    </string>
	<string id="monolit_kill_stalker_2">
        <text>Убить сталкера</text>
    </string>
    <string id="monolit_kill_stalker_2_descr">
        <text>Убить сталкера</text>
    </string>
    <string id="monolit_kill_stalker_2_text">
        <text>Убить генерала Воронина, лидера группировки "Долг".</text>
    </string>
	<string id="monolit_kill_stalker_3">
        <text>Убить сталкера</text>
    </string>
    <string id="monolit_kill_stalker_3_descr">
        <text>Убить сталкера</text>
    </string>
    <string id="monolit_kill_stalker_3_text">
        <text>Убить эскейп коммандера, лидера военных на кордоне.</text>
    </string>
	<string id="monolit_kill_stalker_4">
        <text>Убить сталкера</text>
    </string>
    <string id="monolit_kill_stalker_4_descr">
        <text>Убить сталкера</text>
    </string>
    <string id="monolit_kill_stalker_4_text">
        <text>Убить Борова, лидера бандитов.</text>
    </string>
	<string id="monolit_monster_part_1">
        <text>Принести копыто кабана</text>
    </string>
    <string id="monolit_monster_part_1_descr">
        <text>Принести копыто кабана</text>
    </string>
    <string id="monolit_monster_part_1_text">
        <text>Принеси еды для слуг Монолита.</text>
    </string>
	<string id="monolit_find_item_1">
        <text>Принести усовершенствованный гаусс</text>
    </string>
    <string id="monolit_find_item_1_descr">
        <text>Принести усовершенствованный гаусс</text>
    </string>
    <string id="monolit_find_item_1_text">
        <text>Принеси скорострельный гаусс из подземелий электростанции.</text>
    </string>
	
	
</string_table>
