<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
    <string id="treasure_pda_descr">
		<text>%c[255,160,160,160]Карманный персональный компьютер - незаменимое устройство в Зоне.%c[default]\n \n
		%c[255,160,160,160]ХАРАКТЕРИСТИКИ:%c[default]\n \n
		%c[255,1,255,255]• Личная вещь%c[default] \n
		%c[255,1,255,255]• Содержит в себе информацию%c[default]\n \n
		%c[255,255,128,128]• Торговцы не интересуются подобными предметами%c[default]</text>
	</string>
	<string id="wolf_pda">
		<text>КПК Шарка</text>
	</string>
	<string id="borov_pda">
		<text>КПК Булавы</text>
	</string>
	<string id="ambal_pda">
		<text>КПК Амбала</text>
	</string>

	<string id="Antirad">
		<text>Антирадиационные препараты</text>
	</string>
	<string id="Arm-heavy">
		<text>Тяжёлое сталкеровское снаряжение</text>
	</string>
	<string id="Arm-light">
		<text>Лёгкое сталкеровское снаряжение</text>
	</string>
	<string id="Arm-medium">
		<text>Среднее сталкеровское снаряжение</text>
	</string>
	<string id="bandage">
		<text>Бинт</text>
	</string>
	<string id="Binocul">
		<text>Бинокль</text>
	</string>
	<string id="Bread">
		<text>Хлеб</text>
	</string>
	<string id="cit_deadcity_maps_desc">
		<text>Подробная карта Мёртвого города, содержащая схему расположения позиций наёмников</text>
	</string>
	<string id="cit_deadcity_maps_name">
		<text>Карта Мёртвого города</text>
	</string>
	<string id="cit_doctors_key_desc">
		<text>Ключ Доктора от тайника в Припяти</text>
	</string>
	<string id="cit_doctors_key_short_desc">
		<text>Ключ Доктора</text>
	</string>
	<string id="Conserva">
		<text>"Радость туриста"</text>
	</string>
	<string id="Detect1">
		<text>Дозиметр</text>
	</string>
	<string id="Detect2">
		<text>Детектор</text>
	</string>
	<string id="Detect3">
		<text>Научный детектор</text>
	</string>
	<string id="Detect4">
		<text>Детектор Сахарова</text>
	</string>
	<string id="Detect5">
		<text>Сканирующий миноискатель</text>
	</string>
	<string id="Detect6">
		<text>Детектор электрических полей</text>
	</string>
	<string id="guitar">
		<text>Гитара</text>
	</string>
	<string id="harmonica">
		<text>Губная гармошка</text>
	</string>
	<string id="Devic">
		<text>Приборы и устройства</text>
	</string>
	<string id="device-PDA">
		<text>КПК</text>
	</string>
	<string id="device-torch">
		<text>Фонарик</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_armors_arm-heavy">
		<text>Защитный костюм. Вес - 18 кг. Особенности: защищает тело от "студня", "жгучего пуха", большинства аномалий и механических повреждений. Грудная клетка и спина защищены встроенными биометаллическими пластинами. Оборудован герметичным металлопластиковым шлемом и двумя кислородными баллонами. Внимание: при продолжительном использовании приходит в негодность - повреждается и рвётся.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_armors_arm-light">
		<text>Защитный костюм. Вес - 8 кг. Особенности: защищает тело от воздействия слабых аномалий и механических повреждений. Оборудован кислородной маской. Внимание: при продолжительном использовании приходит в негодность - повреждается и рвётся.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_armors_arm-medium">
		<text>Защитный костюм. Вес - 12 кг. Особенности: защищает тело от "студня", "жгучего пуха", многих аномалий и механических повреждений. Оборудован герметичным шлемом и кислородным баллоном. Внимание: при продолжительном использовании приходит в негодность - повреждается и рвётся.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_armors_sci2">
		<text>Защитный скафандр красного цвета с герметичным шлемом. Вес - 11 кг. Особенности: защищает тело от огня, кислот, газов, воздействия разнообразных аномалий, "жгучего пуха" и механических повреждений. Оборудован двумя кислородными баллонами. Внимание: при продолжительном использовании приходит в негодность - повреждается и рвётся.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_devic_binocul1">
		<text>Армейский портативный бинокль.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_devic_detect1">
		<text>Устройство измеряющее дозу и мощность ионизирующего излучения. Для работы необходимо активировать, разместив прибор на поясе.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_devic_detect2">
		<text>Устройство определяет возрастание аномальных полей и возмущений, и сообщает об этом звуковым сигналом. Для работы необходимо активировать, разместив прибор на поясе.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_devic_detect3">
		<text>Научный детектор аномалий, разработан учёными в Зоне и производится очень маленькими партиями. Сканирует окружающее пространство на предмет аномальных полей и возмущений и отображает их местоположение на экране навигатора. Сообщает о возрастании аномальных полей звуковым сигналом. Для работы необходимо активировать, разместив прибор на поясе.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_devic_detect4">
		<text>Научный детектор аномалий, разработан учёными в Зоне и производится очень маленькими партиями. Сканирует окружающее пространство на предмет аномальных полей и возмущений и отображает их местоположение на экране навигатора. Сообщает о возрастании аномальных полей звуковым сигналом. Данный образец модернизирован Сахаровым лично для себя. Отличается большим радиусом сканирования и включает в себя функции дозиметра. Для работы необходимо активировать, разместив прибор на поясе.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_devic_minefinder">
		<text>Новейшая военная разработка АСМ-2м. Компактный автономный сканирующий миноискатель. Предупреждает о нахождении мины звуковым сигналом и может передавать информацию о её местонахождении на навигатор. Радиус устойчивого обнаружения мины семь метров.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_devic_electra">
		<text>Несложное устройство для обнаружения электрических полей. Легко догадаться, что используется оно для для локализации аномалии электра. Подобные устройства производились разными группировками и просто отдельными сталкерами. Однако, этот детектор произведён на очень хорошем техническом уровне в лаборатории исследователей на озере Янтарь. От подобных ему устройств отличается надёжностью и компактностью.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_guitar">
		<text>Атефакты, деньги, броня, оружие, монстры, аномалии... У сталкеров не так много возможностей расслабиться, скинуть напряжение. Гитара - один из немногих способов избавиться от стресса.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_harmonica">
		<text>Губная гармошка - компактный музыкальный инструмент позволяющий сталкеру иногда отдохнуть, расслабиться.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_devic_device-pda1">
		<text>Карманный персональный компьютер - незаменимое устройство в Зоне.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_devic_device-torch1">
		<text>Фонарик с довольно мощной лампой. Весьма полезная вещь в условиях недостаточной освещённости.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_devic_device-torch1_m1">
		<text>Фонарик с довольно мощной лампой. Благодаря усовершенствованному трансформатору уменьшено время зарядки аккумулятора.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_energydrink">
		<text>%c[255,160,160,160]Отличный энергетический напиток "Non Stop". Содержит кофеин, таурин и мощный витаминный комплекс, снимающие усталость и прибавляющие силы. Не в состоянии сделать даже шаг? Тогда это именно то, что нужно.%c[default]\n \n
		ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n
		%c[255,128,255,128]•  Выносливость: +100% на протяжении 15 секунд \n</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_energydrink_old">
		<text>По прежнему замечательный энергетический напиток "Non Stop". Содержит множество полезных и тонизирующих ингридиентов, снимает усталость, прибавляет силы... Вот только, судя по внешнему виду, эта банка давно болтается в зоне и, вероятно, кроме положительных свойств напиток обзавелась ещё и отрицательными.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_stalkerdrink">
		<text>Термоядерная смесь из множества тонизирующих, лечебных, анаболических и слабо-наркотических ингридиентов, частично незаконных за пределами Зоны. Однако внутри зоны напиток пользуется устойчивым спросом не только потому что он на алкогольной основе, но и из-за положительного влияния практически на весь организм.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_stalkerdrink_old">
		<text>Популярный универсальный тонизирующий коктейль на алкогольной основе, состоящий из множества ингридиентов, частично незаконных за пределами Зоны. Проявляет положительное влияние на весь организм. Однако, внешний вид банки говорит о том, что напиток уже давно в зоне и наверняка радиоактивен.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_food_olives">
		<text>Оливки. Большая банка. Настоящий деликатес в Зоне. Тот факт, что оливки как-то попадают в Зону опровергает представление о том, что сталкеры грубые и чрезвычайно практичные люди, которым кроме колбасы, батонов и водки ничего не надо. Кроме всего прочего, оливки весьма благотворно влияют на здоровье человека и даже способствуют выводу радиации из организма.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_food_syrok">
		<text>Плавленный сыр не менее питателен, чем консервы, но значительно легче по весу. </text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_food_nuts">
		<text>Орешки. Очень сытно и питательно, поэтому дорого и редко встречается. </text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_food_nuts_norad">
		<text>Орешки. Сытно и питательно, поэтому дорого и редко встречается. Банка только что из-за кордона, поэтому еще чиста как совесть младенца.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_food_sardina">
		<text>Сардина в масле. Обычная консервированная сардина. В Зоне этих консервов не мало, так-как за пределами Зоны их почти никто не ест.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_food_sardina_norad">
		<text>Сардина в масле. Обычная консервированная сардина. В Зоне этих консервов не мало, так-как за пределами Зоны их почти никто не ест. Эта банка попала в Зону недавно и пока ещё не фонит.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_repair_kit">
    <text>Большой ящик с инструментом. Компактный набор разнообразного высокотехнологичного инструмента позволяет ремонтировать технику практически любой сложности. Главная проблема в том, что не очень просто суметь доставить его в Зону.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_food_bread1">
		<text>%c[255,160,160,160]Неизвестно, кто умудряется печь батоны на территории Зоны, однако этот хлеб почти не заражен и вполне съедобен, ну, по крайней мере, если заедать его антирадиационными препаратами.%c[default]\n \n
		ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n
		%c[255,128,255,128]•  Выносливость: +10% на протяжении 8 секунд \n
		%c[255,128,255,128]•  Сытость: +20% \n
		%c[255,128,255,128]•  Алкоголь: -3% \n</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_food_bread_norad">
		<text>Свежий, недавно испеченный хлеб. Еще не успел подвергнуться радиоактивному загрязнению.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_food_conserva1">
		<text>%c[255,160,160,160]Консервы с растащенного сталкерами армейского продовольственного склада. Срок годности вроде бы не истёк.%c[default]\n \n
		ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n
		%c[255,128,255,128]•  Выносливость: +20% на протяжении 12 секунд \n
		%c[255,128,255,128]•  Сытость: +40% \n
		%c[255,128,255,128]•  Алкоголь: -5% \n</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_food_conserva_norad">
		<text>Обычная тушенка, возможно со складов неприкосновенного запаса. Однако доставлена она из-за пределов Зоны и поэтому не заражена.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_food_kolbasa1">
		<text>%c[255,160,160,160]Часто за неимением лучшего эта колбаса - смесь курятины и соевого заменителя - завтрак, обед и ужин сталкера.%c[default]\n \n
		ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n
		%c[255,128,255,128]•  Выносливость: +15% на протяжении 10 секунд \n
		%c[255,128,255,128]•  Сытость: +30% \n
		%c[255,128,255,128]•  Алкоголь: -4% \n</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_food_kolbasa_norad">
		<text>Та же самая колбаса - смесь курятины и соевого заменителя - завтрак, обед и ужин сталкера. Этот батон колбасы совсем свежий и не подвергался радиоактивному загрязнению.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_food_vodka1">
		<text>%c[255,160,160,160]Водка производства компании "GSC". Хорошо пьётся, заметно снижает воздействие радиации, однако злоупотреблять ей не следует.%c[default]\n \n
		ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n
		%c[255,128,255,128]•  Радиация: -10% на протяжении 6 секунд \n
		%c[255,255,128,128]•  Выносливость: -20% на протяжении 9 секунд \n
		%c[255,255,128,128]•  Сытость: -30% \n
		%c[255,255,128,128]•  Алкоголь: +10% \n</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_medi_antirad1">
		<text>%c[255,160,160,160]Снижают воздействие радиации на организм.%c[default]\n \n
		ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n
		%c[255,128,255,128]•  Радиация: -100% на протяжении 15 секунд \n
		%c[255,255,128,128]•  Выносливость: -30% на протяжении 10 секунд \n
		%c[255,255,128,128]•  Сытость: -15% \n</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_medi_bandage1">
		<text>%c[255,160,160,160]Перевязочный материал. Помогает остановить кровотечение.%c[default]\n \n
		ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n
		%c[255,128,255,128]•  Заживление ран: +100% \n
		%c[255,255,128,128]•  Выносливость: -25% на протяжении 5 секунд \n</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_medi_medkit1">
		<text>%c[255,160,160,160]Универсальный медицинский набор. Позволяет справляться с травмами различного вида и степени сложности - ранениями, ожогами, отравлениями и прочим.%c[default]\n \n
		ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n
		%c[255,128,255,128]•  Здоровье: +25% на протяжении 5 секунд \n
		%c[255,255,128,128]•  Выносливость: -10% на протяжении 5 секунд \n</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_medi_medkit2">
		<text>%c[255,160,160,160]Специализированный медицинский набор для борьбы с физическими повреждениями и кровотечением. В него входят компоненты для ускорения свертывания крови, обезболивающие, антибиотики и иммунные стимуляторы.%c[default]\n \n
		ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n
		%c[255,128,255,128]•  Здоровье: +55% на протяжении 9 секунд \n
		%c[255,128,255,128]•  Радиация: -20% на протяжении 6 секунд \n
		%c[255,255,128,128]•  Выносливость: -15% на протяжении 6 секунд \n</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_medi_medkit3">
		<text>%c[255,160,160,160]Медицинский набор, разработанный специально для работы в условиях Зоны. Состав набора подобран как для борьбы с ранениями, так и для вывода радионуклидов из организма. Препятствует развитию лучевой болезни, а также снижает дозу накопленной радиации.%c[default]\n \n
		ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n
		%c[255,128,255,128]•  Здоровье: +85% на протяжении 14 секунд \n
		%c[255,128,255,128]•  Пси-здоровье: +13% на протяжении 9 секунд \n
		%c[255,128,255,128]•  Радиация: -50% на протяжении 9 секунд \n
		%c[255,255,128,128]•  Выносливость: -20% на протяжении 9 секунд \n</text>
	</string>
	<string id="energy_drink_name">
		<text>Энергетический напиток "Non Stop"</text>
	</string>
	<string id="energy_drink_short_name">
		<text>Напиток "Non Stop"</text>
	</string>
	<string id="enc_equipments_sleeping_bag">
		<text>Предмет походного быта предназначенный для отдыха и сна. Спальный мешок обеспечивает хорошую изоляцию от холода, а также дополнительную амортизацию, благодаря чему увеличивается количество пригодных для сна мест, по сравнению с обычным матрасом. Кроме того, сталкер может дольше спать и восстановить силы.</text>
	</string>
	<string id="stalker_drink_name">
		<text>Тонизирующий коктейль "S.T.A.L.K.E.R."</text>
	</string>
	<string id="stalker_drink_short_name">
		<text>Коктейль "S.T.A.L.K.E.R."</text>
	</string>
	<string id="st_olives">
		<text>Оливки</text>
	</string>
	<string id="st_nuts">
		<text>Орешки</text>
	</string>
	<string id="st_sardina">
		<text>Сардина в масле</text>
	</string>
	<string id="st_syrok">
		<text>Плавленный сыр</text>
	</string>
	<string id="st_repair_kit">
		<text>Инструментальный ящик</text>
	</string>
	<string id="Equipment">
		<text>Экипировка и еда</text>
	</string>
	<string id="Food">
		<text>Продукты питания</text>
	</string>
	<string id="Kolbasa">
		<text>Колбаса "Практическая"</text>
	</string>
	<string id="Medi">
		<text>Медицинские препараты</text>
	</string>
	<string id="Medkit">
		<text>Аптечка</text>
	</string>
	<string id="Medkit_army">
		<text>Армейская аптечка</text>
	</string>
	<string id="Medkit_scientific">
		<text>Научная аптечка</text>
	</string>
	<string id="Sci2">
		<text>Научный EXP-4</text>
	</string>
	<string id="Vodka">
		<text>Водка "Казаки"</text>
	</string>
	<string id="st_detector_sci">
		<text>Научный детектор аномалий</text>
	</string>
	<string id="st_detector_sci_hi">
		<text>Детектор Сахарова</text>
	</string>
	<string id="st_detector_minefinder">
		<text>Сканирующий миноискатель</text>
	</string>
	<string id="st_detector_med">
		<text>Детектор аномальных полей</text>
	</string>
	<string id="st_detector_electra">
		<text>Детектор электрических полей</text>
	</string>
	<string id="st_detector_descr_doz">
		<text>Предназначен для обнаружения очагов радиоактивного загрязнения.</text>
	</string>
	<string id="st_detector_descr_med">
		<text>Предназначен для обнаружения аномальных полей.</text>
	</string>
	<string id="st_detector_descr_Sci">
		<text>Предназначен для обнаружения и отображения на карте навигатора аномальных зон.</text>
	</string>
	<string id="st_detector_descr_Sci_hi">
		<text>Предназначен для обнаружения и отображения на карте навигатора аномальных зон и очагов радиоактивного загрязнения.</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_gd5">
		<text>Дымовая граната</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_light">
		<text>Осветительная граната</text>
	</string>
	<string id="st_sleeping_bag">
		<text>Спальный мешок</text>
	</string>
	<string id="hand_radio">
		<text>Рация</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_hand_radio">
		<text>Компактная УКВ-радиостанция. Дешевая и практичная, хотя в условиях Зоны работает недостаточно стабильно.</text>
	</string>
	<string id="tre_ruck">
		<text>Пустой рюкзак</text>
	</string>
	<string id="tre_ruck_s">
		<text>Пустой рюкзак</text>
	</string>
	<string id="enc_tre_ruck">
		<text>Походный рюкзак из прорезиненной камуфляжной ткани, не промокает и слабозаметен, поэтому идеально подходит для закладки своего тайника в каком-нибудь в укромном месте.</text>
	</string>
</string_table>
